[
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "1972-1",
        "TITULO": "Brasil, eu te amo. ",
        "REVISTA": "Revista AMAE Educando",
        "EDICAO": " v. 47",
        "PAGINA": "p: 33-33",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1972
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "1977-1",
        "TITULO": " P\u00e2nico: um sintoma atual?",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v 10",
        "PAGINA": "p: 15-18",
        "ISSN": "1676-2495",
        "ANO": 1977
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.; TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "1989-1",
        "TITULO": " Sexualidade Feminina e Feminilidade",
        "REVISTA": "Kriterion",
        "EDICAO": " v: 81-82",
        "PAGINA": "p: 109-115",
        "ISSN": "issn: 0100-512X",
        "ANO": 1989
    },
    {
        "AUTORES": "",
        "ID_ARTIGO": "1986-1",
        "TITULO": "Tornando-te c\u00famplice",
        "REVISTA": " Poetas Brasileiros de Hoje",
        "EDICAO": "NULL",
        "PAGINA": " p. 61-61",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1986
    },
    {
        "AUTORES": "MOREIRA, L. R.",
        "ID_ARTIGO": "1992-1",
        "TITULO": "A est\u00f3ria sem fim",
        "REVISTA": "Estudos de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": "p: 85-97",
        "ISSN": "issn: 0100-3437",
        "ANO": 1992
    },
    {
        "AUTORES": "AMORIM, M. L. P.; MACEDO, R. G.; MACHADO, I. A. B.; MOREIRA, L. R.; MOURA, M. C. M.",
        "ID_ARTIGO": "1993-1",
        "TITULO": "A \u00e9tica da forma\u00e7\u00e3o ou a forma\u00e7\u00e3o \u00e9tica",
        "REVISTA": "Estudos de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": "p: 46-51",
        "ISSN": "issn: 0100-3437",
        "ANO": 1993
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "1993-2",
        "TITULO": "Mal-estar na Globaliza\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Psique",
        "EDICAO": "v: 14",
        "PAGINA": "p: 68-78",
        "ISSN": "issn: 1415-5044",
        "ANO": 1993
    },
    {
        "AUTORES": "BRAND\u00c3O, G. R.",
        "ID_ARTIGO": "1995-1",
        "TITULO": "Uma sa\u00edda poss\u00edvel na psicose",
        "REVISTA": "Pretexto REvista do Departamento de Psicologia da PUC MG",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 38",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1995
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "1995-2",
        "TITULO": "Rosires e seu duplo.  Um caso de paranoia",
        "REVISTA": "Reverso (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 40",
        "PAGINA": "p: 83-93",
        "ISSN": "issn: 0102-7395",
        "ANO": 1995
    },
    {
        "AUTORES": "FRANCO, R. F.",
        "ID_ARTIGO": "1995-3",
        "TITULO": "A fantasia homossexual em dois casos de neurose obsessiva",
        "REVISTA": "Artigos Fhemig",
        "EDICAO": " v: 01",
        "PAGINA": "p: 65-72",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1995
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "1995-4",
        "TITULO": "Mascarando a Imagem",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": "p: 24-25",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 1995
    },
    {
        "AUTORES": "BRAND\u00c3O, G. R.; CHAGAS, A. M. L.",
        "ID_ARTIGO": "1996-1",
        "TITULO": "O tratamento da demanda num ambulat\u00f3rio de servi\u00e7o p\u00fablico de sa\u00fade mental",
        "REVISTA": "Cadernos de Psicologia",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": "p: 33",
        "ISSN": "issn: 0104-4370",
        "ANO": 1996
    },
    {
        "AUTORES": "BRITO, M. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "1996-2",
        "TITULO": "Sa\u00fade Mental da Crian\u00e7a: Limites da Institui\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Revista de Psiquiatria e Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": "NULL",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1996
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "1996-3",
        "TITULO": "Pelos caminhos da interpreta\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "psique",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 44-54",
        "ISSN": "issn: 1415-5044",
        "ANO": 1996
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "1997-1",
        "TITULO": "Voce n\u00e3o sabe nem como faz uma menina?",
        "REVISTA": "Reverso (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: n42",
        "PAGINA": "p: 45-52",
        "ISSN": "issn: 0102-7395",
        "ANO": 1997
    },
    {
        "AUTORES": "FARIA, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "1997-2",
        "TITULO": "Imagens Perigosas Atualiza\u00e7\u00e3o de uma neurose demoniaca do sec  XVII",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": "p: 90-92",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 1997
    },
    {
        "AUTORES": "FRANCO, R. F.",
        "ID_ARTIGO": "1997-3",
        "TITULO": "O psiquiatra e o trabalho de seu paciente",
        "REVISTA": "O Risco",
        "EDICAO": " v: 02",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1997
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "1998-1",
        "TITULO": "Consideraciones psicoanaliticas sobre el tratamiento de la drogadicc\u00edon",
        "REVISTA": "V\u00ednculo (S\u00e3o Paulo Impresso)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 19-27",
        "ISSN": "issn: 1806-2490",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "1998-2",
        "TITULO": "Esta caga ser\u00e1 tua herencia",
        "REVISTA": "V\u00ednculo (S\u00e3o Paulo Impresso)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 121-126",
        "ISSN": "issn: 1806-2490",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "BATISTA, C. B.; PRATA, K.; RODRIGUES, C. C.",
        "ID_ARTIGO": "1998-3",
        "TITULO": "Programas de apoio e assist\u00eancia ao menor de rua, uma solu\u00e7\u00e3o?",
        "REVISTA": "Cadernos de psicologia - Revista de psicologia da UFMG",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "BRITO, M. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "1998-4",
        "TITULO": "Autismo e Psicose na Inf\u00e2ncia",
        "REVISTA": "Revista Recurso",
        "EDICAO": "NULL",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "FONSECA, M. A. A.",
        "ID_ARTIGO": "1998-5",
        "TITULO": "DOA\u00c7\u00c3O DE \u00d3RG\u00c3OS: REPRESENTA\u00c7\u00c3O DE VIDA OU DE MORTE NO CONTEXTO SOCIAL?",
        "REVISTA": "Cadernos de Psicologia (UFMG)",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 253-258",
        "ISSN": "issn: 0102-3071",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "FRANCO, R. F.",
        "ID_ARTIGO": "1998-6",
        "TITULO": "O CERSAM como recurso de reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial",
        "REVISTA": "Centro de Refer\u00eancia Em Sa\u00fade Mental da Pampulha",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 23-26",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "1998-7",
        "TITULO": "A segrega\u00e7\u00e3o do idoso e o discurso anal\u00edtico",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": "p: 62-65",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "PIMENTA, P.; SANTIAGO, A. L.",
        "ID_ARTIGO": "1998-8",
        "TITULO": "Fran\u00e7ois Leguil fala de segrega\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "CORREIO - Escola Brasileira de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 18/19",
        "PAGINA": "p: 122-123",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "TANAJURA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "1998-9",
        "TITULO": "Uma Leitura do Sintoma: Da cl\u00ednica do Olhar \u00e0 Cl\u00ednica da Escuta",
        "REVISTA": "Contexto & Educa\u00e7\u00e3o",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": "p: 42-47",
        "ISSN": "issn: 0102-8758",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "1998-10",
        "TITULO": "A cultura do novo e a viol\u00eancia contra as minorias: uma an\u00e1lise psicanal\u00edtica",
        "REVISTA": "Hist\u00f3ria: atualidades - Cole\u00e7\u00e3o Cadernos e Culturas",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 14-15",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1998
    },
    {
        "AUTORES": "BRITO, M. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "1999-1",
        "TITULO": "A Constru\u00e7\u00e3o de Um Caso Cl\u00ednico de Carlo Vigan\u00f3",
        "REVISTA": "Revista Coringa",
        "EDICAO": "v: 13",
        "PAGINA": "p: 39-48",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1999
    },
    {
        "AUTORES": "FRANCO, R. F.",
        "ID_ARTIGO": "1999-2",
        "TITULO": "A institui\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica",
        "REVISTA": "Cartas de Est\u00e1gio do Instituto de Psicologia",
        "EDICAO": "v:7",
        "PAGINA": "p: 09-12",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1999
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "1999-3",
        "TITULO": "O envelhecimento no mundo globalizado",
        "REVISTA": "Psique",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": "p: 68-79",
        "ISSN": "issn: 1415-5044",
        "ANO": 1999
    },
    {
        "AUTORES": "TANAJURA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "1999-4",
        "TITULO": "O Poder de Decis\u00e3o do Psic\u00f3logo no Trabalho",
        "REVISTA": "Revista nas Trilhas da Forma\u00e7\u00e3o do Psic\u00f3logo",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": "p: 73-79",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 1999
    },
    {
        "AUTORES": "BRITO, M. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2000-1",
        "TITULO": "Tr\u00eas Considera\u00e7\u00f5es para um debate sobre a inclus\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o e na Sa\u00fade",
        "REVISTA": "Revista Educa\u00e7\u00e3o Abordagem da Pr\u00e1xis Pedag\u00f3gica",
        "EDICAO": "NULL",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 2000
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2000-2",
        "TITULO": "Algumas considera\u00e7\u00f5es acerca do gozo na toxicomanias",
        "REVISTA": "Reverso (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 45",
        "PAGINA": "p: 52-58",
        "ISSN": "issn: 0102-7395",
        "ANO": 2000
    },
    {
        "AUTORES": "FERREIRA, C. M. R.; TROPIA, M. R. B. P.",
        "ID_ARTIGO": "2000-3",
        "TITULO": "O escritur\u00e1rio das supl\u00eancias",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": "p: 144-149",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2000
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, R. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2000-4",
        "TITULO": "Escrita da Psican\u00e1lise: um ponto de partida para se pensar a autoria",
        "REVISTA": "Psican\u00e1lise e Universidade",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 175-178",
        "ISSN": "issn: 1413-0556",
        "ANO": 2000
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2000-5",
        "TITULO": "Transmiss\u00e3o: a lituratura como escrita",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 37-39",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2000
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2000-6",
        "TITULO": "Psican\u00e1lise: transmiss\u00e3o e ensino",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 139-143",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2000
    },
    {
        "AUTORES": "SILVEIRA, A. R.",
        "ID_ARTIGO": "2000-7",
        "TITULO": "Psicologia: Um pouco de hist\u00f3ria",
        "REVISTA": "Artigos de Experi\u00eancias Profissionais Em Psicologia",
        "EDICAO": "NULL",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 2000
    },
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2000-8",
        "TITULO": "O corpo entre o lugar e a passagem",
        "REVISTA": "Curinga",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 2000
    },
    {
        "AUTORES": "MOREIRA, L. R.",
        "ID_ARTIGO": "2001-1",
        "TITULO": "O estado psicol\u00f3gico do sujeito-trabalhador em ambiente de mudan\u00e7as",
        "REVISTA": "Educa\u00e7\u00e3o & Tecnologia",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": "p: 43-48",
        "ISSN": "issn: 1414-5057",
        "ANO": 2001
    },
    {
        "AUTORES": "MOREIRA, L. R.",
        "ID_ARTIGO": "2001-2",
        "TITULO": "A inser\u00e7\u00e3o de tecnologias de gest\u00e3o no mundo do trabalho e o estado psicol\u00f3gico do sujeito-trabalhador: estudo de caso numa empresa do setor metal-mec\u00e2nico",
        "REVISTA": "7 Faces",
        "EDICAO": " v: 2, n",
        "PAGINA": "p: 85-98",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 2001
    },
    {
        "AUTORES": "NOGUEIRA, A. B.",
        "ID_ARTIGO": "2001-3",
        "TITULO": "A rela\u00e7\u00e3o do sujeito psic\u00f3tico com seus significantes em um caso cl\u00ednico",
        "REVISTA": "Oficina (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": "p: 6-9",
        "ISSN": "issn: 1517-7726",
        "ANO": 2001
    },
    {
        "AUTORES": "QUEIROZ, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2001-4",
        "TITULO": "Os programas de redu\u00e7\u00e3o de danos como espa\u00e7os de exerc\u00edcio da cidadania dos usu\u00e1rios de drogas",
        "REVISTA": "Psicologia: Ci\u00eancia e Profiss\u00e3o (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 21",
        "PAGINA": "p: 2-15",
        "ISSN": "issn: 1414-9893",
        "ANO": 2001
    },
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2001-5",
        "TITULO": "A escolha do sexo diante dos avan\u00e7os da ci\u00eancia - sobre os tratamentos poss\u00edveis do transexualismo",
        "REVISTA": "Aula magna (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": "p: 22-26",
        "ISSN": "issn: 1516-5906",
        "ANO": 2001
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2002-1",
        "TITULO": "Mas que una simple indiferencia",
        "REVISTA": "V\u00ednculo (S\u00e3o Paulo)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 137-141",
        "ISSN": "issn: 1806-2490",
        "ANO": 2002
    },
    {
        "AUTORES": "FONSECA, M. A. A.",
        "ID_ARTIGO": "2002-2",
        "TITULO": "O PSIC\u00d3LOGO NO HOSPITAL P\u00daBLICO: DIVERSIDADE DE V\u00cdNCULOS",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Plural",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": "p: 27-29",
        "ISSN": "issn: 1678-7331",
        "ANO": 2002
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2002-3",
        "TITULO": "Escola necess\u00e1ria",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": "p: 24-32",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2002
    },
    {
        "AUTORES": "DUTRA, J. B. R.; NOGUEIRA, A. B.; SANTOS, L. G.",
        "ID_ARTIGO": "2002-4",
        "TITULO": "O acompanhamento terapeutico como dispositivo clinico na reinser\u00e7\u00e3o social do psic\u00f3tico",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Plural",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": "p: 99-120",
        "ISSN": "issn: 1678-7331",
        "ANO": 2002
    },
    {
        "AUTORES": "ALVARENGA, M. A. S.; SANTOS, S. L. E.",
        "ID_ARTIGO": "2003-1",
        "TITULO": "Terapia Cognitiva: Um Panorama Hist\u00f3rico-Cl\u00ednico",
        "REVISTA": "Psic\u00f3logo Informa\u00e7\u00e3o",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": "p: 71-94",
        "ISSN": "issn: 1415-8809",
        "ANO": 2003
    },
    {
        "AUTORES": "CORTEZ, M. T.",
        "ID_ARTIGO": "2003-2",
        "TITULO": "O discurso terap\u00eautico e a constru\u00e7\u00e3o da identidade: uma an\u00e1lise de discurso cr\u00edtica (ADC)",
        "REVISTA": "Cadernos de Linguagem e Sociedade",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": "p: 44-82",
        "ISSN": "issn: 0104-9712",
        "ANO": 2003
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, R. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2003-3",
        "TITULO": "A escrita freudiana do pai-sintoma",
        "REVISTA": "\u00c1gora ( PPGTP/UFRJ)",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": "p: 271-288",
        "ISSN": "issn: 1516-1498",
        "ANO": 2003
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2003-4",
        "TITULO": "A psican\u00e1lise e as novas institui\u00e7\u00f5es",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana",
        "EDICAO": " p: 116-121",
        "PAGINA": "issn: 1519-3128",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 2003
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2003-5",
        "TITULO": "Uma casa para Ribas",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana",
        "EDICAO": " p: 92-96",
        "PAGINA": "issn: 1519-3128",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 2003
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2003-6",
        "TITULO": "Isso que engana sob o que n\u00e3o engana",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": "p: 91-98",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2003
    },
    {
        "AUTORES": "DUTRA, J. B. R.; NOGUEIRA, A. B.; PEIXOTO, D. G.; PEREIRA, A. C.; SANTOS, L. G.",
        "ID_ARTIGO": "2003-7",
        "TITULO": "Pesquisando a hist\u00f3ria do acompanhamento terapeutico",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Plural",
        "EDICAO": " v: 18",
        "PAGINA": "p: 7-18",
        "ISSN": "issn: 1678-7331",
        "ANO": 2003
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPOS, F. E.; SILVEIRA, A. R.; STRALEN, C. J. V.",
        "ID_ARTIGO": "2003-8",
        "TITULO": "Os Cuidados Prim\u00e1rios em Sa\u00fade Mental: uma revis\u00e3o bibliogr\u00e1fica",
        "REVISTA": "Revista Mineira de Sa\u00fade P\u00fablica",
        "EDICAO": " v: 02/03",
        "PAGINA": "p: 41-51",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 2003
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2004-1",
        "TITULO": "O sujeito n\u00e3o envelhece, psican\u00e1lise e velhice",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 39-52",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2004
    },
    {
        "AUTORES": "GALLANO, C.; MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2004-2",
        "TITULO": "\u00c2ngela Mucida entrevista Carmen Gallano: O discurso capitalista e seus efeitos sobre o sujeito e a dire\u00e7\u00e3o do tratamento",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 137-150",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2004
    },
    {
        "AUTORES": "NOGUEIRA, A. B.",
        "ID_ARTIGO": "2004-3",
        "TITULO": "Algumas considera\u00e7\u00f5es sobre a neurose obsessiva",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Plural",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": "p: 1-1",
        "ISSN": "issn: 1678-7331",
        "ANO": 2004
    },
    {
        "AUTORES": "LANNES, W.; TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2004-4",
        "TITULO": "Quatro \u00e2ngulos do infinito",
        "REVISTA": "Aula magna (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": "v: 9",
        "PAGINA": "p: 12-22",
        "ISSN": "issn: 1516-5906",
        "ANO": 2004
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, M. F.; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2004-5",
        "TITULO": "Uma cl\u00ednica para o atendimento a moradores de rua: direitos humanos e composi\u00e7\u00e3o do sujeito",
        "REVISTA": "Psicologia Ci\u00eancia e Profiss\u00e3o",
        "EDICAO": " v: 24",
        "PAGINA": "p: 100-105",
        "ISSN": "issn: 1414-9893",
        "ANO": 2004
    },
    {
        "AUTORES": "BRITO, M. M. M.; GARCIA, J. N.",
        "ID_ARTIGO": "2005-1",
        "TITULO": "Loucos pela Rua: escolha ou conting\u00eancia?",
        "REVISTA": "Cronos (Natal Impresso)",
        "EDICAO": " v: 5/6",
        "PAGINA": "p: 93-100",
        "ISSN": "issn: 1518-0689",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPOS, A. F.; CARVALHO, M. H. B.",
        "ID_ARTIGO": "2005-2",
        "TITULO": "A (Des)constru\u00e7\u00e3o da subjetividade na sociedade narc\u00edsica",
        "REVISTA": "Oficina (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 22/23",
        "PAGINA": "p: 141-146",
        "ISSN": "issn: 1517-7726",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "CORTEZ, M. T.",
        "ID_ARTIGO": "2005-3",
        "TITULO": "A rela\u00e7\u00e3o cogni\u00e7\u00e3o e linguagem e o papel da consci\u00eancia",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Linguistica Aplicada",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": "p: 253-290",
        "ISSN": "issn: 1984-6398",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "FERREIRA, C. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2005-4",
        "TITULO": "Sess\u00e3o Cl\u00ednica: efeitos de interven\u00e7\u00e3o institucional",
        "REVISTA": "Mental (Barbacena)",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": "p: 29-43",
        "ISSN": "issn: 1679-4427",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "ABAD, F. J.; FLORES-MENDOZA, C. E.; LELE, A. J.",
        "ID_ARTIGO": "2005-5",
        "TITULO": "An\u00e1lise de Itens do Desenho da Figura Humana: Aplica\u00e7\u00e3o de TRI",
        "REVISTA": "Psicologia: Teoria e Pesquisa (Bras\u00edlia Online)",
        "EDICAO": " v: 21",
        "PAGINA": "p: 243-254",
        "ISSN": "issn: 1806-3446",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "CARVALHO, A. M.; FONSECA, M. A. A.",
        "ID_ARTIGO": "2005-6",
        "TITULO": "FRAGMENTOS DA VIDA:REPRESENTA\u00c7\u00d5ES SOCIAIS DE DOA\u00c7\u00c3O DE \u00d3RG\u00c3OS PARA TRANSPLANTES",
        "REVISTA": "Intera\u00e7\u00f5es (Universidade S\u00e3o Marcos)",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": "p: 85-108",
        "ISSN": "issn: 1413-2907",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, F. V.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2005-7",
        "TITULO": "Movimentos Homossexuais: a constitui\u00e7\u00e3o da identidade coletiva entre a economia e a cultura.  O caso de dois grupos brasileiros",
        "REVISTA": "Intera\u00e7\u00f5es (Universidade S\u00e3o Marcos)",
        "EDICAO": " v: v: 19",
        "PAGINA": "p: 35-62",
        "ISSN": "issn: 1413-2907",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2005-8",
        "TITULO": "Velhice : do destino \u00e0s escolhas , um caso cl\u00e1ssico de eutan\u00e1sia",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": "p: 47-57",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "FINGERMANN, S.; MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2005-9",
        "TITULO": "\u00c2ngela Mucida entrevista S\u00e9rgio Fingermann: O fazer art\u00edstico e sua rela\u00e7\u00e3o com o imposs\u00edvel",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": "p: 129-136",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "AMATO, T. C.; FIORAVANTE, M. G.; PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2005-10",
        "TITULO": "Psicologia Comunit\u00e1ria e Sa\u00fade Coletiva",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Extens\u00e3o Universit\u00e1ria",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": "p: 216-217",
        "ISSN": "issn: 1806-2695",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2005-11",
        "TITULO": "A mudan\u00e7a de sexo em foco no fen\u00f4meno contempor\u00e2neo do transexualismo",
        "REVISTA": "Revista Estudos",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 21-26",
        "ISSN": "issn: 1678-2453",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2005-12",
        "TITULO": "Antagonismos entre o magist\u00e9rio cat\u00f3lico e as conquistas de mulheres cat\u00f3licas a partir da teoria do discurso",
        "REVISTA": "Revista Mal-Estar e Subjetividade (vers\u00e3o eletr\u00f4nica)",
        "EDICAO": " v: V",
        "PAGINA": "p: 145-160",
        "ISSN": "issn: 2175-3644",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2005-13",
        "TITULO": "Tratamento na psicose: o la\u00e7o social como alternativa ao ideal institucional",
        "REVISTA": "Mental (Barbacena)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 15-28",
        "ISSN": "issn: 1679-4427",
        "ANO": 2005
    },
    {
        "AUTORES": "BISPO, F. S.",
        "ID_ARTIGO": "2006-1",
        "TITULO": "Dos Modos de Gozo: a M\u00edstica, a Escrita e a \u00c9tica da Psican\u00e1lise",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 13",
        "PAGINA": "p: 81-90",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "BRAND\u00c3O, G. R.",
        "ID_ARTIGO": "2006-2",
        "TITULO": "Gest\u00e3o de Pessoas e as Universidades Corporativas: dois lados da mesma moeda?",
        "REVISTA": "Revista de Administra\u00e7\u00e3o de Empresas",
        "EDICAO": " v: 46",
        "PAGINA": "p: 22-33",
        "ISSN": "issn: 0034-7590",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.; PINTO, J. M.",
        "ID_ARTIGO": "2006-3",
        "TITULO": "Nos limites da linguagem.  A holofrase e sua incidencia na clinica da primeira infancia",
        "REVISTA": "Reverso (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": "p: 51-61",
        "ISSN": "issn: 0102-7395",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.; PINTO, J. M.",
        "ID_ARTIGO": "2006-4",
        "TITULO": "O atendimento psicanal\u00edtico do bebe com risco de autismo e outras graves psicopatologias.  Uma clinica da antecipa\u00e7\u00e3o do sujeito",
        "REVISTA": "Estilos da Cl\u00ednica (USP)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": "p: 150-169",
        "ISSN": "issn: 1415-7128",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "CARDOSO-MARTINS, C.; CORR\u00caA, M. F.; LEMOS, L. S.; SOUZA, R. F. N.",
        "ID_ARTIGO": "2006-5",
        "TITULO": "Is There a Syllabic Stage in Spelling Development? Evidence From Portuguese-Speaking Children",
        "REVISTA": "Journal of Educational Psychology",
        "EDICAO": " v: 98",
        "PAGINA": "p: 628-641",
        "ISSN": "NULL",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "CARMONA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2006-6",
        "TITULO": "La\u00e7o Social e entrela\u00e7amentos da Cl\u00ednica na \u00e1rea de Direitos Humanos",
        "REVISTA": "Pesquisas e Pr\u00e1ticas Psicossociais",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 1-12",
        "ISSN": "issn: 1809-8908",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.",
        "ID_ARTIGO": "2006-7",
        "TITULO": "Uma Introdu\u00e7\u00e3o ao Conceito de Autocontrole Proposto pela An\u00e1lise do Comportamento",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Terapia Comportamental e Cognitiva",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 85-94",
        "ISSN": "issn: 1517-5545",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.",
        "ID_ARTIGO": "2006-8",
        "TITULO": "Hist\u00f3ria da Ci\u00eancia e Historiografia da Ci\u00eancia: considera\u00e7\u00f5es para pesquisa hist\u00f3rica em an\u00e1lise do comportamento",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Terapia Comportamental e Cognitiva (Online)",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": "p: 161-177",
        "ISSN": "issn: 1982-3541",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "FARIA, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2006-9",
        "TITULO": "Uma pol\u00edtica de Defesa Social ao Ceu Aberto",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 22",
        "PAGINA": "p: 183-188",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "FARIA, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2006-10",
        "TITULO": "Fica Vivo!",
        "REVISTA": "Revista de Psicoan\u00e1lisis",
        "EDICAO": " v: 31",
        "PAGINA": "p: 27-33",
        "ISSN": "issn: 0034-8740",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "FERREIRA, C. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2006-11",
        "TITULO": "Sobre o Efeito Cl\u00ednico da Apresenta\u00e7\u00e3o de Pacientes",
        "REVISTA": "Pap\u00e9is de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: Ano 2",
        "PAGINA": "p: 47-50",
        "ISSN": "issn: 1806-3624",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.",
        "ID_ARTIGO": "2006-12",
        "TITULO": "Considera\u00e7\u00f5es sobre psicose e la\u00e7o social:",
        "REVISTA": "Pap\u00e9is de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 41-45",
        "ISSN": "issn: 1806-3624",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, R. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2006-13",
        "TITULO": "Escrita na psicose e assinatura do Outro",
        "REVISTA": "Pap\u00e9is de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 97-102",
        "ISSN": "issn: 1806-3624",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "LELE, A. J.",
        "ID_ARTIGO": "2006-14",
        "TITULO": "Perception of Reality and Norm: A Study of the Popular Responses to Rorschach?s Psychodiagnostis in Brazil",
        "REVISTA": "Rorschachiana (Bern)",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": "p: 81-99",
        "ISSN": "issn: 1192-5604",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "LIMA, C. H. P.; PEREIRA, G. B.; VIEIRA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2006-15",
        "TITULO": "Pap\u00e9is sociais no ensino superior: aluno-cliente, professor-gerente-educador, institui\u00e7\u00e3o de ensino-mercantil",
        "REVISTA": "Revista de Ci\u00eancias da Administra\u00e7\u00e3o (CAD/UFSC)",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 216-241",
        "ISSN": "issn: 1516-3865",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; POGGIALI, L.; RIBEIRO, L. M. C.; RIBEIRO, P. C. P.; TORQUETTI, F.",
        "ID_ARTIGO": "2006-16",
        "TITULO": "Um lugar para a imita\u00e7\u00e3o em psican\u00e1lise",
        "REVISTA": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental",
        "EDICAO": " v: IX",
        "PAGINA": "p: 750-758",
        "ISSN": "issn: 1415-4714",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2006-17",
        "TITULO": "A psicose no texto",
        "REVISTA": "Pap\u00e9is de psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 31-36",
        "ISSN": "issn: 1806-3624",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2006-18",
        "TITULO": "Coment\u00e1rio do caso",
        "REVISTA": "Pap\u00e9is de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 97-102",
        "ISSN": "issn: 1806-3624",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2006-19",
        "TITULO": "A biopol\u00edtica como pol\u00edtica da ang\u00fastia",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana",
        "EDICAO": " v: 45",
        "PAGINA": "p: 53-58",
        "ISSN": "issn: 1519-3128",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2006-20",
        "TITULO": "Menopausa: eleva\u00e7\u00e3o libidinal e gozo",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 13",
        "PAGINA": "p: 91-102",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2006-21",
        "TITULO": "Mudar de Sexo: uma prerrogativa transexualista",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": "p: 44-66",
        "ISSN": "issn: 1677-1168",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2006-22",
        "TITULO": "Vers\u00f5es do pai entre Modelo e Identifica\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Afreudite",
        "EDICAO": " v: eletronica",
        "PAGINA": "p: 25",
        "ISSN": "issn: 1646-3722",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2006-23",
        "TITULO": "O transexualismo e suas solu\u00e7\u00f5es",
        "REVISTA": "aSEPHallus (Online)",
        "EDICAO": " v: 02",
        "PAGINA": "p: 01-12",
        "ISSN": "issn: 1809-709X",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2006-24",
        "TITULO": "Os Significados da Homossexualidade no Discurso Moral-religioso da Igreja Cat\u00f3lica em Condi\u00e7\u00f5es Hist\u00f3ricas e Contextuais Espec\u00edficas",
        "REVISTA": "Rever (PUCSP)",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 142-152",
        "ISSN": "issn: 1677-1222",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2006-25",
        "TITULO": "Afetividades e Sexualidades: aprendendo a ser e conviver",
        "REVISTA": "AMAE Educando",
        "EDICAO": " v: 39",
        "PAGINA": "p: 30-30",
        "ISSN": "issn: 0102-0471",
        "ANO": 2006
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; PINTO, A.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2007-1",
        "TITULO": "Da condi\u00e7\u00e3o universal do desamparo \u00e0 percep\u00e7\u00e3o singular do engano",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 91-94",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; PINTO, A.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2007-2",
        "TITULO": "Do olhar que sustenta a cena",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 03",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; PINTO, A.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2007-3",
        "TITULO": "O pedinte e o provedor",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 02",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "BANHATO, E. F. C.; GUEDES, D. V.; MAGALHAES, N. C.; MOTA, M. M. P. E.; SCORALICK-LEMPKE, N. N.",
        "ID_ARTIGO": "2007-4",
        "TITULO": "Inclus\u00e3o Digital: ferramenta de promo\u00e7\u00e3o para um envelhecimento cognitivo, social e emocional saud\u00e1vel?",
        "REVISTA": "Psicologia Hospitalar",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": "p: 2-20",
        "ISSN": "issn: 1677-7409",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "BARROS, V. A.; COSTA, F. A.; NOGUEIRA, M. L. M.; OLIVEIRA JUNIOR, O.",
        "ID_ARTIGO": "2007-5",
        "TITULO": "Entrevista - Boaventura de Sousa Santos",
        "REVISTA": "Mosaico : Estudos em Psicologia (UFMG Impresso)",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 77-78",
        "ISSN": "issn: 1982-1913",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "FARIA, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2007-6",
        "TITULO": "Leonardo da Vinci com Freud",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Plural",
        "EDICAO": " v: 26",
        "PAGINA": "p: 71-110",
        "ISSN": "issn: 1678-7331",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "FERREIRA, C. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2007-7",
        "TITULO": "Apresenta\u00e7\u00e3o de Pacientes: (re)descobrindo a dimens\u00e3o cl\u00ednica",
        "REVISTA": "\u00c1gora (UNISC)",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": "p: 295-310",
        "ISSN": "issn: 1414-0454",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "FERREIRA, C. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2007-8",
        "TITULO": "Sess\u00e3o Cl\u00ednica: Efeitos de interven\u00e7\u00e3o institucional",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 02",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "BANDEIRA, D. R.; FLORES-MENDOZA, C. E.; LELE, A. J.; MANSUR-ALVES, M.",
        "ID_ARTIGO": "2007-9",
        "TITULO": "Inexist\u00eancia de diferen\u00e7as de sexo no fator g (intelig\u00eancia geral) e nas habilidades espec\u00edficas em crian\u00e7as de duas capitais brasileiras",
        "REVISTA": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica (UFRGS Impresso)",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": "p: 499-506",
        "ISSN": "issn: 0102-7972",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "FRANCO, R. F.; STRALEN, C. J. V.",
        "ID_ARTIGO": "2007-10",
        "TITULO": "A Fam\u00edlia no Contexto da Reforma Psiuqui\u00e1trica",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Plural",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 13-29",
        "ISSN": "issn: 1678-7331",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.",
        "ID_ARTIGO": "2007-11",
        "TITULO": "a ORIENTA\u00c7\u00c3O DA PSICANALISE EM UM SERVI\u00c7O RESIDENCIAL TERAP\u00caUTICO: A CASA DOS APOSENTADOS - UMA PEQUENA CONSTRU\u00c7\u00c3O",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": "p: 23-31",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, A.; GENEROSO, C. M.; GUERRA, A. M. C.; LAGUARDIA, N.; RENNO, C.",
        "ID_ARTIGO": "2007-12",
        "TITULO": "Da Fantasia ao tra\u00e7o un\u00e1rio ou da histeria cl\u00e1ssica ao singular do feminino",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 61-64",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "LEITE, R. V.; MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2007-13",
        "TITULO": "Cuidar da educa\u00e7\u00e3o, da cultura e de si: horizontes de uma experi\u00eancia de resgate de cultura popular na escola",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Crescimento e Desenvolvimento Humano (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": "p: 74-86",
        "ISSN": "issn: 0104-1282",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2007-14",
        "TITULO": "Transfer\u00eancia de trabalho: um dos nomes do amor na era das tecnoci\u00eancias",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana",
        "EDICAO": " v: 48",
        "PAGINA": "p: 75-78",
        "ISSN": "issn: 1519-3128",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2007-15",
        "TITULO": "Usos do corpo e a l\u00f3gica encarnada do objeto a",
        "REVISTA": "Correio (Rio de Janeiro)",
        "EDICAO": " v: 60",
        "PAGINA": "p: 42-46",
        "ISSN": "issn: 1981-9986",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2007-16",
        "TITULO": "Reinicializando Joana",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 95-100",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "CARVALHO, M. B.; MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2007-17",
        "TITULO": "O homem do rel\u00f3gio",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 55-60",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, F. V.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2007-18",
        "TITULO": "Sexualidade e Cidadania.  Sociedade Civil e Poder P\u00fablico na Organiza\u00e7\u00e3o da Parada GLBT na Cidade de Belo Horizonte (Brasil)",
        "REVISTA": "Les Cahiers de Psychologie Politique",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": "p: 10",
        "ISSN": "issn: 1776-274X",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "LIMA, C. H. P.; PEREIRA, G. B.",
        "ID_ARTIGO": "2007-19",
        "TITULO": "H\u00e1bitos e significados atrav\u00e9s de gera\u00e7\u00f5es",
        "REVISTA": "R\u00e1dio em Revista (UFMG)",
        "EDICAO": "v: 3",
        "PAGINA": "p: 32-38",
        "ISSN": "issn: 1982-0992",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "LIMA, C. H. P.; PEREIRA, G. B.",
        "ID_ARTIGO": "2007-20",
        "TITULO": "R\u00e1dio: o que dizem as gera\u00e7\u00f5es",
        "REVISTA": "R\u00e1dio em Revista",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": "p: 20-30",
        "ISSN": "issn: 1982-0992",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "GUIMARAES, M. R. O.; PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2007-21",
        "TITULO": "A nomea\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e o sujeito pr\u00eat-\u00e0-porter",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 39-43",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "QUEIROZ, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2007-22",
        "TITULO": "Ado\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos direcionadas aos usu\u00e1rios de drogas: concep\u00e7\u00f5es e valores de equipes do Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia",
        "REVISTA": "Pesquisas e Pr\u00e1ticas Psicossociais",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 152-163",
        "ISSN": "issn: 1809-8908",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "LELE, A. J.; ROZENBERG, M. P.; SALDANHA, R.; SANTOS, M. T.; SCHLOTTFELDT, C. G.",
        "ID_ARTIGO": "2007-23",
        "TITULO": "Replicabilidade do Modelo dos Cinco Grandes Fatores em Medidas da Personalidade",
        "REVISTA": "Mosaico : Estudos em Psicologia (UFMG Impresso)",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 25-30",
        "ISSN": "issn: 1982-1913",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "MAHFOUD, M.; SANCHIS, I. P.",
        "ID_ARTIGO": "2007-24",
        "TITULO": "Intera\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o: o sujeito e o conhecimento no construtivismo de Piaget",
        "REVISTA": "Ci\u00eancias & Cogni\u00e7\u00e3o (UFRJ)",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": "p: 165-177",
        "ISSN": "issn: 1806-5821",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "SILVEIRA, A. R.; SILVEIRA, J. A.",
        "ID_ARTIGO": "2007-25",
        "TITULO": "O ensino de cuidados prim\u00e1rios em sa\u00fade mental sob o signo da desinstitucionaliza\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Cadernos IPUB (UFRJ)",
        "EDICAO": " v: 13",
        "PAGINA": "p: 109-112",
        "ISSN": "issn: 1414-0160",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "BARROSO, S. F.; CAMPOS, M. E. F. G.; COUTO, L. F. S.; COUTO, S. M. A.; KAUFMANNER, H.; #N/D; MELLO, L. M. L.; VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2007-26",
        "TITULO": "A D\u00c9BIL?",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 49-54",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "BARROS, V. A.; LIMA, C. H. P.; PEREIRA, G. B.; VIEIRA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2007-27",
        "TITULO": "Tradi\u00e7\u00e3o e modernidade nas pr\u00e1ticas de recrutamento, sele\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de pessoas em meios de hospedagem",
        "REVISTA": "Gest\u00e3o & Planejamento (Salvador)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 01-18",
        "ISSN": "issn: 1516-9103",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "LIMA, F. P. A.",
        "ID_ARTIGO": "2007-28",
        "TITULO": "A abordagem da Psicologia do Trabalho, na presen\u00e7a do trabalho",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Impressa)",
        "EDICAO": " v: 13",
        "PAGINA": "p: 155-168",
        "ISSN": "issn: 1677-1168",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2007-29",
        "TITULO": "O tratamento na psicose: do la\u00e7o social ao ideal institucional",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 1-10",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2007
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-1",
        "TITULO": "Da desconstru\u00e7\u00e3o da cena, no acting out, \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de uma cena poss\u00edvel, na passagem ao ato",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 06",
        "PAGINA": "p: 1-8",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; PINTO, A.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-2",
        "TITULO": "Conversa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - Caso Edmar",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 05",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; PINTO, A.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-3",
        "TITULO": "Um her\u00f3i solit\u00e1rio",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 04",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; TEIXEIRA, A.; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-4",
        "TITULO": " Inclus\u00e3o e (des)inser\u00e7\u00e3o em sa\u00fade mental",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 06",
        "PAGINA": "p: 1-10",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2008-5",
        "TITULO": "O analista e o mestre Zen - ISSN 1983-0769",
        "REVISTA": "Revista Estudos Lacanianos",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 389-397",
        "ISSN": "issn: 1983-0769",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2008-6",
        "TITULO": "Os efeitos da devasta\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o m\u00e3e-filha em um caso de risco de autismo",
        "REVISTA": "Reverso (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 30",
        "PAGINA": "p: 47-52",
        "ISSN": "issn: 0102-7395",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "CARDOSO-MARTINS, C.; CORR\u00caA, M. F.",
        "ID_ARTIGO": "2008-7",
        "TITULO": "O Desenvolvimento da Escrita nos Anos Pr\u00e9-Escolares: Quest\u00f5es Acerca do Est\u00e1gio Sil\u00e1bico",
        "REVISTA": "Psicologia.  Teoria e Pesquisa",
        "EDICAO": " v: 24",
        "PAGINA": "p: 279-286",
        "ISSN": "issn: 0102-3772",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "CARMONA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-8",
        "TITULO": "Uma abordagem psicopol\u00edtica sobre o preconceito contra homossexuais (Resenha do livro Preconceito contra homossexualidades: a hierarquia da invisibilidade)",
        "REVISTA": "Pesquisas e Pr\u00e1ticas Psicossociais",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": "p: 13-16",
        "ISSN": "issn: 1809-8908",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.; MACHADO, F. V.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-9",
        "TITULO": "Participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e dilemas da democratiza\u00e7\u00e3o: impasses da participa\u00e7\u00e3o GLBT na cidade de Belo Horizonte",
        "REVISTA": "Interamerican Journal of Psychology",
        "EDICAO": " v: 42",
        "PAGINA": "p: 325-337",
        "ISSN": "issn: 0034-9690",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.; MACHADO, F. V.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-10",
        "TITULO": "Participa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica e Experi\u00eancia Homossexual: dilemas entre o indiv\u00edduo e o coletivo",
        "REVISTA": "Interamerican Journal of Psychology",
        "EDICAO": " v: 42",
        "PAGINA": "p: 325-337",
        "ISSN": "issn: 0034-9690",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "CILLO, E. N. P.; CRUZ, R. N.",
        "ID_ARTIGO": "2008-11",
        "TITULO": "Do mecanicismo ao selecionismo: uma breve contextualiza\u00e7\u00e3o da transi\u00e7\u00e3o do behaviorismo radical",
        "REVISTA": "Psicologia: Teoria e Pesquisa (UnB  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 24",
        "PAGINA": "p: 375-385",
        "ISSN": "issn: 0102-3772",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "ABAD, F. J.; ALVARENGA, M. A. S.; FLORES-MENDOZA, C. E.; HERRERO, O.",
        "ID_ARTIGO": "2008-12",
        "TITULO": "Factor structure and behavioural correlates of the Psychopathy Checklist-Revised [PCL-R] in a Brazilian prisoner sample",
        "REVISTA": "Personality and Individual Differences",
        "EDICAO": " v: 45",
        "PAGINA": "p: 584-590",
        "ISSN": "issn: 0191-8869",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-13",
        "TITULO": "A orienta\u00e7\u00e3o da psican\u00e1lise em um servi\u00e7o residencial terap\u00eautico: a casa de aposentados - uma pequena constru\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Estudos e Pesquisas em Psicologia (Online)",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 67-73",
        "ISSN": "issn: 1808-4281",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-14",
        "TITULO": "O funcionamento da linguagem na esquizofrenia",
        "REVISTA": "Revista \u00c1gora (Rio de Janeiro)",
        "EDICAO": " v: XI",
        "PAGINA": "p: 267-281",
        "ISSN": "issn: 1807-698X",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-15",
        "TITULO": "Considera\u00e7\u00f5es sobre psicose e la\u00e7o social:",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 04",
        "PAGINA": "p: 02",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "EMMENDOERFER, M. L.; FONSECA, P. C.; GENEROSO, C. M.; MAIA, M. S.",
        "ID_ARTIGO": "2008-16",
        "TITULO": "A moradia protegida no contexto da reforma psiqui\u00e1trica: interlocu\u00e7\u00f5es com a fam\u00edlia e o campo social",
        "REVISTA": "Mental (Barbacena)",
        "EDICAO": " v: VI",
        "PAGINA": "p: 69-83",
        "ISSN": "issn: 1679-4427",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "ALVARENGA, E.; CASTRO, S.; LAIA, S.; LIMA, C. R.; MACEDO, L. F.; SANTIAGO, J.",
        "ID_ARTIGO": "2008-17",
        "TITULO": "Os objetos (a) na experi\u00eancia anal\u00edtica: conversa\u00e7\u00e3o da EBP-MG",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 26",
        "PAGINA": "p: 45-109",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2008-18",
        "TITULO": "Da suposi\u00e7\u00e3o \u00e0 inven\u00e7\u00e3o: o sujeito suposto saber na cl\u00ednica das urg\u00eancias subjetivas",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 27",
        "PAGINA": "p: 57-62",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "CARVALHO, M. B.; MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2008-19",
        "TITULO": "El hombre del reloj",
        "REVISTA": "Colof\u00f3n",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": "p: 31-33",
        "ISSN": "issn: 1699-0609",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.; MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2008-20",
        "TITULO": "A multidimensionalidade das a\u00e7\u00f5es coletivas contempor\u00e2neas e a insufici\u00eancia das teorias sociol\u00f3gicas (Resenha: ENGEL, Stephen M.  The Unfinished Revolution: social movement theory and gay and lesbian movement.  Cambridge: Cambridge University Press)",
        "REVISTA": "Bagoas : Revista de Estudos Gays",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 2",
        "ISSN": "issn: 1982-0518",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "MASSARA, I.",
        "ID_ARTIGO": "2008-21",
        "TITULO": "Sobre mulheres e tecidos",
        "REVISTA": "Revista Estudos Lacanianos",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 217-226",
        "ISSN": "issn: 1983-0769",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "MASSARA, I.",
        "ID_ARTIGO": "2008-22",
        "TITULO": "Sobre o valor afetivo das roupas",
        "REVISTA": "Psyche (S\u00e3o Paulo)",
        "EDICAO": " v: 22",
        "PAGINA": "p: 13-26",
        "ISSN": "issn: 1415-1138",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "BARRETO, G. V.; HAASE, V. G.; NATALE, L. L.; TEODORO, M. L. M.",
        "ID_ARTIGO": "2008-23",
        "TITULO": "Propriedades psicom\u00e9tricas de tarefas para avaliar fun\u00e7\u00f5es executivas em pr\u00e9-escolares",
        "REVISTA": "Psicologia em Pesquisa (UFJF)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 23-35",
        "ISSN": "issn: 1982-1247",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "PAIVA, F. S.; RODRIGUES, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2008-24",
        "TITULO": "Habilidades de Vida: Uma estrat\u00e9gia preventiva ao consumo de subst\u00e2ncias psicoativas no contexto educativo",
        "REVISTA": "Estudos e Pesquisas em Psicologia (UERJ)",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 672-684",
        "ISSN": "issn: 1676-3041",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "GONTIJO, E. D.; LUCERO, A.; RIBEIRO, L. M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2008-25",
        "TITULO": "O ethos hom\u00e9rico, a cultura da vergonha e a cultura da culpa",
        "REVISTA": "Psyche (S\u00e3o Paulo)",
        "EDICAO": " v: XII",
        "PAGINA": "p: 125-138",
        "ISSN": "issn: 1415-1138",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "ABREU, S.; FERNANDES, A. G. B.; GEBARA, C.; LOURENCO, L.; RONZANI, T. M.; SCORALICK-LEMPKE, N. N.",
        "ID_ARTIGO": "2008-26",
        "TITULO": "M\u00eddia e Drogas: An\u00e1lise Documental da M\u00eddia Escrita Brasileira Sobre o Tema Entre 1999 e 2003",
        "REVISTA": "Ci\u00eancia & Sa\u00fade Coletiva",
        "EDICAO": " v: 1486",
        "PAGINA": "p: 1-xx",
        "ISSN": "issn: 1413-8123",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "PEREIRA, M. R.; SOUZA, M. F. G.",
        "ID_ARTIGO": "2008-27",
        "TITULO": "O impacto do discurso da ci\u00eancia na rela\u00e7\u00e3o professor-aluno: repercuss\u00f5es em psican\u00e1lise",
        "REVISTA": "Estilos da Cl\u00ednica (USP)",
        "EDICAO": " v: XIII",
        "PAGINA": "p: 210-223",
        "ISSN": "issn: 1415-7128",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2008-28",
        "TITULO": "Adolesc\u00eancia Contempor\u00e2nea entre a modernidade ironica e uma educa\u00e7ao para l\u00edngua",
        "REVISTA": "E-COM (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 1-16",
        "ISSN": "issn: 1983-0890",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2008-29",
        "TITULO": "Novas Configura\u00e7\u00f5es identit\u00e1rias entre a Vida Religiosa Consagrada e o Contexto Sociorreligioso",
        "REVISTA": "Converg\u00eancia (Rio de Janeiro)",
        "EDICAO": " v: 409",
        "PAGINA": "p: 65-200",
        "ISSN": "issn: 0010-8162",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "BARROS, V. A.; LIMA, F. P. A.; VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2008-30",
        "TITULO": "Atividade amputada, paradoxo e conflito: o caso do vigilante Ricardo",
        "REVISTA": "Educa\u00e7\u00e3o & Tecnologia",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": "p: 23-25",
        "ISSN": "issn: 1414-5057",
        "ANO": 2008
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-1",
        "TITULO": " \tA Institui\u00e7\u00e3o \u00e9 o nosso caso cl\u00ednico",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 08",
        "PAGINA": "p: 1-8",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; PINTO, A.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-2",
        "TITULO": "  Conversa\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica - Caso Ademar",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": "p: 1-3",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "ALKIMIM, W.; DINARDI, R.; FERREIRA, C. M. R.; GENEROSO, C. M.; GONCALVES, S.; JUNCA, M. I.; PINTO, A.; TEIXEIRA, A. ; VILELA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-3",
        "TITULO": "  Conversa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica: o caso cl\u00ednico como orientador institucional",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 1-12",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "ALVARENGA, M. A. S.; FLORES-MENDOZA, C. E.; GONTIJO, D. F.",
        "ID_ARTIGO": "2009-4",
        "TITULO": "Evolu\u00e7\u00e3o do DSM quanto ao crit\u00e9rio categorial de diagn\u00f3stico para o dist\u00farbio da personalidade antissocial",
        "REVISTA": "Jornal Brasileiro de Psiquiatria (UFRJ, Impresso)",
        "EDICAO": " v: 58",
        "PAGINA": "p: 258-266",
        "ISSN": "issn: 0047-2085",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2009-5",
        "TITULO": "O Budismo e a dor de existir ISSN 1807-460X",
        "REVISTA": "Cartas de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 128-131",
        "ISSN": "issn: 1807-460X",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "ATALAIA-SILVA, K. C.; BANHATO, E. F. C.; GUEDES, D. V.; MOTA, M. M. P. E.; SCORALICK-LEMPKE, N. N.",
        "ID_ARTIGO": "2009-6",
        "TITULO": "  Atividade f\u00edsica, cogni\u00e7\u00e3o e envelhecimento: estudo de uma comunidade urbana",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia : Teoria e Pr\u00e1tica (Online)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": "p: 76-84",
        "ISSN": "issn: 1980-6906",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "#N/D",
        "ID_ARTIGO": "2009-7",
        "TITULO": "Olho Cl\u00ednico: ensaios e estudos sobre arte e psican\u00e1lise",
        "REVISTA": "Revista Estudos Lacanianos",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": "p: 177-195",
        "ISSN": "issn: 1983-0769",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPOS, M. E. F. G.",
        "ID_ARTIGO": "2009-8",
        "TITULO": "A PSICAN\u00c1LISE E AS FIC\u00c7\u00d5ES DA LEI",
        "REVISTA": "Cartas de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": "p: 40-47",
        "ISSN": "issn: 1807-460X",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "CAPANEMA, C. A.",
        "ID_ARTIGO": "2009-9",
        "TITULO": "Modalidades do ato como sa\u00edda diante dos impasses da adolesc\u00eancia",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 63-70",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.; MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2009-10",
        "TITULO": "A multidimensionalidade das a\u00e7\u00f5es coletivas contempor\u00e2neas e a insufici\u00eancia das teorias sociol\u00f3gicas (Resenha: ENGEL, Stephen M.  The Unfinished Revolution: social movement theory and gay and lesbian movement.  Cambridge: Cambridge University Press)",
        "REVISTA": "Bagoas : Revista de Estudos Gays",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 221-231",
        "ISSN": "issn: 1982-0518",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "FIRMINO, C. E.; QUEIROZ, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2009-11",
        "TITULO": "O prazer como al\u00edvio do sofrimento: a via da droga ou a sa\u00edda pela raz\u00e3o",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia da IMED",
        "EDICAO": " v: 01",
        "PAGINA": "p: 253-259",
        "ISSN": "issn: 2175-5027",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "GASPAR, Y. E.; MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-12",
        "TITULO": "Pessoa em a\u00e7\u00e3o: um percurso a partir das elabora\u00e7\u00f5es de Stein e Wojtyla",
        "REVISTA": "Memorandum (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": "p: 60-73",
        "ISSN": "issn: 1676-1669",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.; GUERRA, A. M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2009-13",
        "TITULO": "Inser\u00e7\u00e3o social e habita\u00e7\u00e3o:modos dos portadores de transtorno mentais habitarem a vida na perspectiva psicanal\u00edtica",
        "REVISTA": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": "p: 714-730",
        "ISSN": "issn: 1415-4714",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.",
        "ID_ARTIGO": "2009-14",
        "TITULO": "o corpo e a sublima\u00e7\u00e3o na contemporaneidade",
        "REVISTA": "Revista Estudos Lacanianos",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": "p: 111-120",
        "ISSN": "issn: 1983-0769",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.",
        "ID_ARTIGO": "2009-15",
        "TITULO": "A no\u00e7\u00e3o de das Ding em Jacques Lacan",
        "REVISTA": "Psicologia Cl\u00ednica (PUCRJ, Impresso)",
        "EDICAO": " v: 21",
        "PAGINA": "p: 271-283",
        "ISSN": "issn: 0103-5665",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2009-16",
        "TITULO": "Das Ding e o Outro na constitui\u00e7\u00e3o ps\u00edquica",
        "REVISTA": "Estilos da Cl\u00ednica (USP, Impresso)",
        "EDICAO": " v: XIV",
        "PAGINA": "p: 230-251",
        "ISSN": "issn: 1415-7128",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2009-17",
        "TITULO": "Sinthoma, inconsciente real, e testemunho",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": "p: 41-44",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2009-18",
        "TITULO": "A Loucura, e A Reforma Psiqui\u00e1trica em Minas Gerais: Breve Coment\u00e1rio do Curta-metragem ?em Nome da Raz\u00e3o?",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 4",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2009-19",
        "TITULO": "Pontua\u00e7\u00f5es sobre a felicidade",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Plural",
        "EDICAO": " v: 30",
        "PAGINA": "p: 29-36",
        "ISSN": "issn: 1678-7331",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, F. V.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-20",
        "TITULO": "Sexualidade e cidadania.  sociedade civil e poder p\u00fablico na organiza\u00e7\u00e3o da parada glbt na cidade de belo horizonte (Brasil) (Republicado/Revis\u00e3o)",
        "REVISTA": "Les Cahiers de Psychologie Politique",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": "p: 15",
        "ISSN": "issn: 1776-274X",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2009-21",
        "TITULO": "Do uso do medicamento e o real da ang\u00fastia",
        "REVISTA": "Reverso (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 58",
        "PAGINA": "p: 75-81",
        "ISSN": "issn: 0102-7395",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2009-22",
        "TITULO": "Sexualidade e amor no homem idoso",
        "REVISTA": "A Terceira Idade",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": "p: 48-61",
        "ISSN": "issn: 1676-0336",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2009-23",
        "TITULO": "Identifica\u00e7\u00e3o e envelhecimento: do espelho que n\u00e3o se quebra e outros espelhos",
        "REVISTA": "Tiempo (Buenos Aires 2004)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 10-20",
        "ISSN": "issn: 1668-3935",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2009-24",
        "TITULO": "Sob a peersist\u00eancia do real: mem\u00f3ria e tempo",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 18",
        "PAGINA": "p: 73-87",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "NOGUEIRA, A. B.",
        "ID_ARTIGO": "2009-25",
        "TITULO": "O acompanhamento terapeutico e sua caracteriza\u00e7\u00e3o em Betim e Belo Horizonte",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Online)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": "p: 1-1",
        "ISSN": "issn: 1678-9563",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-26",
        "TITULO": "A inser\u00e7\u00e3o do psic\u00f3logo na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria a sa\u00fade: possibilidades e desafios do trabalho em sa\u00fade coletiva",
        "REVISTA": "Revista de APS",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": "p: 88-92",
        "ISSN": "issn: 1516-7704",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-27",
        "TITULO": "Estilos parentais e consumo de drogas entre adolescentes: revis\u00e3o sistem\u00e1tica",
        "REVISTA": "Psicologia em Estudo",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": "p: 177-183",
        "ISSN": "issn: 1413-7372",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "DRUMMOND, C.; PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2009-28",
        "TITULO": "Pode o autismo ser diferenciado da esquizofrenia?",
        "REVISTA": "Almanaque On-line - Revista eletr\u00f4nica do IPSM-MG",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": "NULL",
        "ISSN": "issn: 1982-5617",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "CARMONA, A. M.; MACHADO, F. V.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-29",
        "TITULO": "A luta pela formaliza\u00e7\u00e3o e tradu\u00e7\u00e3o da igualdade nas fronteiras indefinidas do estado contempor\u00e2neo: radicaliza\u00e7\u00e3o e/ou neutraliza\u00e7\u00e3o do conflito democr\u00e1tico?",
        "REVISTA": "Interface (Maynooth)",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 134-165",
        "ISSN": "issn: 2009-2431",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "BASTOS, R. R.; COTTA, J. M. O.; PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2009-30",
        "TITULO": "Expectativas sobre os efeitos do consumo de \u00e1lcool entre adolescentes",
        "REVISTA": "Psicologia em pesquisa (UFJF)",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": "p: 75-86",
        "ISSN": "issn: 1982-1247",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE JUNIOR, M.; BISPO, F. S.; SOUZA, M. F. G.",
        "ID_ARTIGO": "2009-31",
        "TITULO": "H\u00e1 lugar para sublima\u00e7\u00e3o no la\u00e7o social contempor\u00e2neo? ",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Online)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": "p: 177-195",
        "ISSN": "issn: 1678-9563",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2009-32",
        "TITULO": "O nexo causal entre transtorno de estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico e trabalho: controv\u00e9rsias acerca do laudo de uma per\u00edcia judicial",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Sa\u00fade Ocupacional",
        "EDICAO": " v: 34",
        "PAGINA": "p: 150-162",
        "ISSN": "issn: 0303-7657",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "DEUSDEDIT J\u00daNIOR, M.; PACHECO, E. T.; VIEIRA, R. F.",
        "ID_ARTIGO": "2009-33",
        "TITULO": "Psicologia em Betim: um caso de paix\u00e3o, de compromisso social e de trabalho",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": "p: 85-94",
        "ISSN": "issn: 1677-1168",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "VIOLA, D. T. D.",
        "ID_ARTIGO": "2009-34",
        "TITULO": "A ang\u00fastia na cena do Unheimlich",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": "p: 71",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "VIOLA, D. T. D.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2009-35",
        "TITULO": "A formula\u00e7\u00e3o do objeto a a partir da teoriza\u00e7\u00e3o lacaniana acerca da ang\u00fastia",
        "REVISTA": "Revista Mal-Estar e Subjetividade (Impresso)",
        "EDICAO": " v: IX",
        "PAGINA": "p: 867-903",
        "ISSN": "issn: 1518-6148",
        "ANO": 2009
    },
    {
        "AUTORES": "AKAMA, C. T.; ALMEIDA, L. S.; LIMA, A. O. F.; NASCIMENTO, E.; SANTOS, M. T.; VASCONCELOS, A. G.",
        "ID_ARTIGO": "2010-1",
        "TITULO": "Bateria de Provas de Racioc\u00ednio (BPR-5): Estudo explorat\u00f3rio com estudantes universit\u00e1rios",
        "REVISTA": "Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": "p: 155",
        "ISSN": "issn: 1677-0471",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, A. C.; FLORES-MENDOZA, C. E.",
        "ID_ARTIGO": "2010-2",
        "TITULO": "Transtorno do D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o/Hiperatividade: o que nos informa a investiga\u00e7\u00e3o dimensional?",
        "REVISTA": "Estudos de Psicologia (Natal)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": "p: 17-24",
        "ISSN": "issn: 1413-294X",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2010-3",
        "TITULO": "A imagem da escrita na pintura do vazio: aprendendo com os chineses - ISSN 1983-0769",
        "REVISTA": "Revista Estudos Lacanianos",
        "EDICAO": " v: III",
        "PAGINA": "p: 237-244",
        "ISSN": "issn: 1983-0769",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, V. F.; BATISTA, C. B.",
        "ID_ARTIGO": "2010-4",
        "TITULO": "Educa\u00e7\u00e3o Integrada e Espa\u00e7os de Aprendizagens: Di\u00e1logos entre Escola e Projeto Social",
        "REVISTA": "Revista Interinstitucional de Psicologia",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": "p: 2-11",
        "ISSN": "issn: 1983-8220",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "BISPO, F. S.; SOUZA, M. F. G.",
        "ID_ARTIGO": "2010-5",
        "TITULO": "A \u00e9tica da psican\u00e1lise e a no\u00e7\u00e3o de bem",
        "REVISTA": "Revista Estudos Lacanianos",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": "p: 259-274",
        "ISSN": "issn: 1983-0769",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "BRITO, M. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2010-6",
        "TITULO": "Maternidade e Paternidade na Psicose",
        "REVISTA": "I Congresso franco Brsileiro de Psicanalise, filia\u00e7\u00e3o e sociedade",
        "EDICAO": " v: 01",
        "PAGINA": "p: 45-47",
        "ISSN": "issn: 2177-9244",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2010-7",
        "TITULO": "Quest\u00f5es sobre a psicopatologia do amor quotidiano",
        "REVISTA": "ESTUDOS DE PSICAN\u00c1LISE (IMPRESSO)",
        "EDICAO": " v: 33",
        "PAGINA": "p: 55-60",
        "ISSN": "issn: 0100-3437",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "CARMONA, A. M.; MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2010-8",
        "TITULO": "Construindo a cidadania sexual nas pol\u00edticas p\u00fablicas",
        "REVISTA": "Pensar BH. Pol\u00edtica Social",
        "EDICAO": " v: 27",
        "PAGINA": "p: 19-23",
        "ISSN": "issn: 1676-9503",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "CARDOSO-MARTINS, C.; CORR\u00caA, M. F.; RODRIGUES, L. A.",
        "ID_ARTIGO": "2010-9",
        "TITULO": "O conhecimento do nome das letras e a sua rela\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento da escrita: evid\u00eancia de adultos iletrados",
        "REVISTA": "Psicologia: Reflex\u00e3o",
        "EDICAO": "v: 23",
        "PAGINA": "p: 161-165",
        "ISSN": "issn: 0102-7972",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "COUTINHO, A. C. A. M. ; NASCIMENTO, E.",
        "ID_ARTIGO": "2010-10",
        "TITULO": "Formas abreviadas do WAIS-III para avalia\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia",
        "REVISTA": "Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": "p: 25-33",
        "ISSN": "issn: 1677-0471",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.",
        "ID_ARTIGO": "2010-11",
        "TITULO": "Poss\u00edveis rela\u00e7\u00f5es entre o contexto hist\u00f3rico e a recep\u00e7\u00e3o do behaviorismo radical",
        "REVISTA": "Psicologia: Ci\u00eancia e Profiss\u00e3o (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 30",
        "PAGINA": "p: 478-491",
        "ISSN": "issn: 1414-9893",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "ABAD, F. J.; FLORES-MENDOZA, C. E.; LELE, A. J.; MANSUR-ALVES, M.",
        "ID_ARTIGO": "2010-12",
        "TITULO": "O que mede o desenho da figura humana? Estudos de validade convergente e discriminante",
        "REVISTA": "Boletim de Psicologia",
        "EDICAO": " v: LX",
        "PAGINA": "p: 73",
        "ISSN": "issn: 0006-5943",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPOS, F. B.; FURTADO, J. P.; GENEROSO, C. M.; GUERRA, A. M. C.; NAKAMURA, E.; TUGNY, A.",
        "ID_ARTIGO": "2010-13",
        "TITULO": "Inser\u00e7\u00e3o social e habita\u00e7\u00e3o: um caminho para a avalia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o de moradia de portadores de transtorno mental grave no Brasil",
        "REVISTA": "Interface",
        "EDICAO": "v: 14",
        "PAGINA": "p: 303-314",
        "ISSN": "issn: 1807-5762",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.; MELO, I.; MELO, L.; VIEIRA, J.; VIEIRA, R.",
        "ID_ARTIGO": "2010-14",
        "TITULO": "Est\u00e1gios e atividades afins: novos campos de pr\u00e1ticas em sa\u00fade mental",
        "REVISTA": "Caderno Sa\u00fade Mental",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": "p: 143-147",
        "ISSN": "issn: 1984-5359",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "CALDEIRA, A.; HELENO, C. T.; MALVEIRA, C. L.; NOGUEIRA, V. D.; ROCHA, V. P.; SOUZA, F. C.",
        "ID_ARTIGO": "2010-15",
        "TITULO": "A rela\u00e7\u00e3o fisioterapeuta-paciente e os desafios da terapia: atitude que se constr\u00f3i",
        "REVISTA": "Revista Multidisciplinar das Faculdades Integradas Pit\u00e1goras",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": "p: 45-52",
        "ISSN": "issn: 1808-6969",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "ARAUJO, A.; GUISOLI, A.; HELENO, C. T.; MENDES, M. I.; PIRES, L.; TEIXEIRA, D.",
        "ID_ARTIGO": "2010-16",
        "TITULO": "Educa\u00e7\u00e3o inclusiva: construindo escolas para todos",
        "REVISTA": "Revista Multidisciplinar das Faculdades Integradas Pit\u00e1goras",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 44-50",
        "ISSN": "issn: 1808-6969",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "LEITE, R. V.; MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2010-17",
        "TITULO": "A tradi\u00e7\u00e3o faz parte do distrito, agora est\u00e1 fazendo parte da escola?: a articula\u00e7\u00e3o entre cultura popular e educa\u00e7\u00e3o escolar na comunidad",
        "REVISTA": "Revista @mbienteeduca\u00e7\u00e3o",
        "EDICAO": "v: 3",
        "PAGINA": "p: 52-74",
        "ISSN": "issn: 1982-8632",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "LEITE, R. V.; MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2010-18",
        "TITULO": "Contribuciones de la fenomenolog\u00eda a la investigaci\u00f3n sobre la cultura popular y la educaci\u00f3n",
        "REVISTA": "Krinein (Santa Fe)",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": "p: 127-150",
        "ISSN": "issn: 1850-3217",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2010-19",
        "TITULO": "Lacan, o rel\u00e2mpago obscuro",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana Online",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 3",
        "ISSN": "issn: 2177-2673",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2010-20",
        "TITULO": "Sonho e te(x)temunho: bordas de semblante",
        "REVISTA": "Latusa (Rio de Janeiro. Impresso)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": "p: 49-57",
        "ISSN": "issn: 1415-6830",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2010-21",
        "TITULO": "Testemunho, extimidade",
        "REVISTA": "Revista Estudos Lacanianos",
        "EDICAO": " v: III",
        "PAGINA": "p: 201-212",
        "ISSN": "issn: 1983-0769",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MASSARA, I.",
        "ID_ARTIGO": "2010-22",
        "TITULO": "Cl\u00e9rambault: o gozo feminino",
        "REVISTA": "Psicologia USP (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 21",
        "PAGINA": "p: 585-598",
        "ISSN": "issn: 0103-6564",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MATIAS, N. C. F.",
        "ID_ARTIGO": "2010-23",
        "TITULO": "Escolas de tempo integral e atividades extracurriculares: universos \u00e0 espera da Psicologia brasileira DOI 10",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Online)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": "p: 120-139",
        "ISSN": "issn: 1678-9563",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MATIAS, N. C. F.",
        "ID_ARTIGO": "2010-24",
        "TITULO": "A import\u00e2ncia de pol\u00edticas p\u00fablicas al\u00e9m da escola formal para o desenvolvimento infantil e adolescente: uma revis\u00e3o de literatura",
        "REVISTA": "Intera\u00e7\u00e3o em Psicologia (Online)",
        "EDICAO": "v: 14",
        "PAGINA": "p: 93-102",
        "ISSN": "issn: 1981-8076",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MOREIRA, L. R.; PEREIRA, G. B.; SANCHIS, I. P.",
        "ID_ARTIGO": "2010-25",
        "TITULO": "Sujeito, Sociedade e Discurso",
        "REVISTA": "Arquivos Brasileiros de Psicologia (UFRJ.2003)",
        "EDICAO": "v: 62",
        "PAGINA": "p: 2-13",
        "ISSN": "issn: 1809-5267",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2010-26",
        "TITULO": "A abordagem do autismo feita pela psican\u00e1lise",
        "REVISTA": "Revista de Psiquiatria & Psicanalise com Criancas & Adolescentes",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 66-73",
        "ISSN": "issn: 0104-8414",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, F. V.; MOUTIAN, I.; PRADO, M. A. M.; SANTOS, L. C.",
        "ID_ARTIGO": "2010-27",
        "TITULO": "Los movimientos LGTB y la lucha por la democratizaci\u00f3n de las jerarquias sexuales en Brasil",
        "REVISTA": "Revista Digital Universitaria",
        "EDICAO": "v: 11",
        "PAGINA": "p: 68",
        "ISSN": "issn: 1607-6079",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "MAHFOUD, M.; SANCHIS, I. P.",
        "ID_ARTIGO": "2010-28",
        "TITULO": "Construtivismo: desdobramentos te\u00f3ricos e no campo da educa\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Revista Eletr\u00f4nica de Educa\u00e7\u00e3o (S\u00e3o Carlos)",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": "p: 18-33",
        "ISSN": "issn: 1982-7199",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "BELAGA, G.; MACEDO, L. F.; PIMENTA FILHO, J. A.; SANTIMARIA, L.; SOTELO, M. I.",
        "ID_ARTIGO": "2010-29",
        "TITULO": "AN\u00c1LISIS DE LA DEMANDA E INTERVENCIONES EN LA URGENCIA EN SALUD MENTAL",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Impressa)",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": "p: 1-16",
        "ISSN": "issn: 1677-1168",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2010-30",
        "TITULO": "Diversidade sexual e educa\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Presen\u00e7a Pedagogica",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": "p: 12-17",
        "ISSN": "issn: 1413-1862",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2010-31",
        "TITULO": "A transforma\u00e7\u00e3o de professoras transexuais na escola: transfobia e solidariedade em figura\u00e7\u00f5es sociais contempor\u00e2neas",
        "REVISTA": "A revista Cronos",
        "EDICAO": "v: 11",
        "PAGINA": "p: 41-61",
        "ISSN": "issn: 1982-5560",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "VILELA, A. M.; SILVA, C. R.",
        "ID_ARTIGO": "2010-32",
        "TITULO": "O AT como recurso cl\u00ednico no tratamento das psicoses",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": "p: 1-16",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "ALVES, J. P.; DORNAS, C.; GIANORDOLI-NASCIMENTO, I. F.; VIOLA, D. T. D.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2010-33",
        "TITULO": "O acolhimento da solicita\u00e7\u00e3o de atendimento na cl\u00ednica-escola",
        "REVISTA": "Revista de Psiquiatria & Psican\u00e1lise com Crian\u00e7as & Adolescentes",
        "EDICAO": "v: 08",
        "PAGINA": "p: 33-44",
        "ISSN": "issn: 0104-8414",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2010-34",
        "TITULO": "Entre Real, Simb\u00f3lico e Imagin\u00e1rio: leituras do autismo",
        "REVISTA": "Psicologia Argumento (PUCPR",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": "p: 147-157",
        "ISSN": "issn: 0103-7013",
        "ANO": 2010
    },
    {
        "AUTORES": "BATISTA, C. B.; SCHALL, V. T.",
        "ID_ARTIGO": "2011-1",
        "TITULO": "VIOL\u00caNCIA NO TRABALHO EM SA\u00daDE: AN\u00c1LISE EM UNIDADES B\u00c1SICAS DE SA\u00daDE DE BELO HORIZONTE,MINAS GERAIS",
        "REVISTA": "Trabalho, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade (Online)",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": " p: 295-317",
        "ISSN": "issn: 1981-7746",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "BISPO, F. S.; COUTO, L. F. S.",
        "ID_ARTIGO": "2011-2",
        "TITULO": "\u00c9tica da psican\u00e1lise e modalidades de gozo: considera\u00e7\u00f5es sobre o Semin\u00e1rio 7 e o Semin\u00e1rio 20 de Jacques Lacan",
        "REVISTA": "Estudos de Psicologia (Natal. Online)",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": " p: 121-129",
        "ISSN": "issn: 1678-4669",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.; PINTO, J. M.",
        "ID_ARTIGO": "2011-3",
        "TITULO": "A economia de gozo e a constitui\u00e7\u00e3o do sujeito",
        "REVISTA": "REVERSO (BELO HORIZONTE.  IMPRESSO)",
        "EDICAO": " v: 61",
        "PAGINA": " p: 59-65",
        "ISSN": "issn: 0102-7395",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.; PINTO, J. M.",
        "ID_ARTIGO": "2011-4",
        "TITULO": "Devasta\u00e7\u00e3o e autismo",
        "REVISTA": "ESTUDOS DE PSICAN\u00c1LISE (IMPRESSO)",
        "EDICAO": " v: 36",
        "PAGINA": " p: 93-102",
        "ISSN": "issn: 0100-3437",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "AMORIM, R. H. C.; CAMPOS, A. F.; MALLOY-DINIZ, L. F.; NASCIMENTO, J. A.",
        "ID_ARTIGO": "2011-5",
        "TITULO": ".Aspectos neuropsicol\u00f3gico e neurol\u00f3gico de crian\u00e7as nascidas prematuras e com peso inferior a 1.500 gramas",
        "REVISTA": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica (UFRGS.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 24",
        "PAGINA": " p: 630-639",
        "ISSN": "issn: 0102-7972",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPOS, M. E. F. G.; CASTRO, G. M.",
        "ID_ARTIGO": "2011-6",
        "TITULO": "A psican\u00e1lise frente aos significantes supremos na contemporaneidade",
        "REVISTA": "RESPONSABILIDADES",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 133-143",
        "ISSN": "issn: 2236-935X",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CAPANEMA, C. A.",
        "ID_ARTIGO": "2011-7",
        "TITULO": "Adolesc\u00eancia: ato da puberdade, precariedade das elabora\u00e7\u00f5es",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 33",
        "PAGINA": " p: 73-76",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CAPANEMA, C. A.; CURVELANO, A. L. C.; MELO, V. P. R.; SANTOS, M. P. G.; VIANA, F. J. M.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2011-8",
        "TITULO": "A relev\u00e2ncia da paternidade entre adolescentes como fun\u00e7\u00e3o estruturante do sujeito",
        "REVISTA": "P\u00f3s em Revista",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 01-08",
        "ISSN": "issn: 2176-7785",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.",
        "ID_ARTIGO": "2011-9",
        "TITULO": "A no\u00e7\u00e3o de organismo no fieri te\u00f3rico de Carl Rogers: uma investiga\u00e7\u00e3o epistemol\u00f3gica",
        "REVISTA": "Revista da Abordagem Gest\u00e1ltica (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 104-105",
        "ISSN": "issn: 1809-6867",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, A. B.; CASTELO BRANCO, P. C.",
        "ID_ARTIGO": "2011-10",
        "TITULO": "Memorandum: dez anos de mem\u00f3ria e hist\u00f3ria em discuss\u00f5es fenomenol\u00f3gicas",
        "REVISTA": "Memorandum (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 21",
        "PAGINA": " p: 271-279",
        "ISSN": "issn: 1676-1669",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.",
        "ID_ARTIGO": "2011-11",
        "TITULO": "Percal\u00e7os na hist\u00f3ria da ci\u00eancia: B. F. Skinner e a aceita\u00e7\u00e3o inicial da An\u00e1lise Experimental do comportamento entre as d\u00e9cadas de 1930 e 1940.",
        "REVISTA": "Psicologia: Teoria e Pesquisa (UnB.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 27",
        "PAGINA": " p: 545-554",
        "ISSN": "issn: 0102-3772",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.",
        "ID_ARTIGO": "2011-12",
        "TITULO": "Da informalidade \u00e0 formalidade: O percurso inicial da organiza\u00e7\u00e3o social da an\u00e1lise do comportamento",
        "REVISTA": "Perspectivas em An\u00e1lise do Comportamento",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": " p: 77-89",
        "ISSN": "issn: 2177-3548",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "FERREIRA, C. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2011-13",
        "TITULO": "Outro que engana: Outro da transfer\u00eancia",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": " p: 1-7",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "FONSECA, J. C. F.; VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2011-14",
        "TITULO": "An\u00e1lise Pluridisciplinar das Situa\u00e7\u00f5es de Trabalho: para al\u00e9m da avalia\u00e7\u00e3o de desempenho dos trabalhadores do setor de sa\u00fade p\u00fablica no estado de Minas Gerais",
        "REVISTA": "Sa\u00fade e Sociedade (USP.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": " p: 390-397",
        "ISSN": "issn: 0104-1290",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, R. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2011-15",
        "TITULO": "Sobre a hip\u00f3tese freudiana da histeroepilepsia de Dostoievski",
        "REVISTA": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": " p: 222-236",
        "ISSN": "issn: 1415-4714",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "GONCALVES, C. M. ; SOUZA, A. L. R.",
        "ID_ARTIGO": "2011-16",
        "TITULO": "RELATO DE EXTENS\u00c3O EM UM N\u00daCLEO DE PR\u00c1TICA JUR\u00cdDICA",
        "REVISTA": "Revista Di\u00e1logos",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": " p: 61-69",
        "ISSN": "issn: 1677-8898",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "GASPAR, Y. E.; LEITE, R. V.",
        "ID_ARTIGO": "2011-17",
        "TITULO": "Homic\u00eddio entre jovens na periferia. Resenha do livro 'Cuidado com o v\u00e3o: repercuss\u00f5es do homic\u00eddio entre jovens de periferia'",
        "REVISTA": "Revista Angolana de Sociologia",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: 203-206",
        "ISSN": "issn: 1646-9860",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.",
        "ID_ARTIGO": "2011-18",
        "TITULO": "Amor cort\u00eas e sublima\u00e7\u00e3o em Jacques Lacan",
        "REVISTA": "ARTEFILOSOFIA (UFOP)",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": " p: 179-188",
        "ISSN": "issn: 1809-8274",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2011-19",
        "TITULO": "A crian\u00e7a e a debilidade mental: uma abordagem lacaniana",
        "REVISTA": "Psicologia USP (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 22",
        "PAGINA": " p: 813-832",
        "ISSN": "issn: 0103-6564",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2011-20",
        "TITULO": "A escrita do sonho em an\u00e1lise: entre semblante e real",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 31",
        "PAGINA": " p: 39-44",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2011-21",
        "TITULO": "A inquiri\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a e do adolescente: notas sobre a viol\u00eancia, o sexual e o testemunho",
        "REVISTA": "Almanaque On line Revista Eletronica do IPSM-MG",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": " p: 2",
        "ISSN": "issn: 1982-5617",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2011-22",
        "TITULO": "N\u00e3o existe sujeito sem institui\u00e7\u00e3o!",
        "REVISTA": "Almanaque On line Revista Eletronica do IPSM-MG",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: 6",
        "ISSN": "issn: 1982-5617",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2011-23",
        "TITULO": "A psican\u00e1lise nos costumes",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 32",
        "PAGINA": " p: 135-143",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2011-24",
        "TITULO": "Os limites do simb\u00f3lico na experi\u00eancia psicanal\u00edtica",
        "REVISTA": "Arteira: Revista de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": " p: 24-29",
        "ISSN": "issn: 1983-6759",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2011-25",
        "TITULO": "Psicologia Social e Forma\u00e7\u00e3o de Psic\u00f3logos: Reflex\u00f5es A Partir de Uma Experi\u00eancia Docente",
        "REVISTA": "Psicologia da Educa\u00e7\u00e3o (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 32",
        "PAGINA": " p: 141-162",
        "ISSN": "issn: 1414-6975",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2011-26",
        "TITULO": "Um caso de autismo",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Plural",
        "EDICAO": " v: 33",
        "PAGINA": " p: 59-66",
        "ISSN": "issn: 1678-7331",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2011-27",
        "TITULO": "Estrat\u00e9gia de articula\u00e7\u00e3o e estrat\u00e9gia de alian\u00e7a: possibilidades para a luta pol\u00edtica",
        "REVISTA": "Sociedade e Estado (UnB.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 26",
        "PAGINA": " p: 685-720",
        "ISSN": "issn: 0102-6992",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "SANCHIS, I. P.",
        "ID_ARTIGO": "2011-28",
        "TITULO": "Simmel e Goffman: uma compara\u00e7\u00e3o poss\u00edvel",
        "REVISTA": "Estudos e Pesquisas em Psicologia (Online)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 856-872",
        "ISSN": "issn: 1808-4281",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "SANTOS, M. T.",
        "ID_ARTIGO": "2011-29",
        "TITULO": "Lideran\u00e7a na gest\u00e3o de cursos de gradua\u00e7\u00e3o: limites e caminhos para a supera\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Gest\u00e3o Universit\u00e1ria",
        "EDICAO": " v: 267",
        "PAGINA": " p: 20-25",
        "ISSN": "issn: 1984-3097",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "HAASE, V. G.; NATALE, L. L.; NICOLAU, N. C.; SILVA, L. M. F.; VIANA, V. N.",
        "ID_ARTIGO": "2011-30",
        "TITULO": "ADAPTA\u00c7\u00c3O E PADRONIZA\u00c7\u00c3O DE UM CONJUNTO DE TAREFAS NEUROPSICOL\u00d3GICAS PARA O CONTEXTO BRASILEIRO",
        "REVISTA": "Pro Homine",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 17-28",
        "ISSN": "issn: 2178-8286",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "HAASE, V. G.; NATALE, L. L.; NICOLAU, N. C.; SILVA, L. M. F.; VIANA, V. N.",
        "ID_ARTIGO": "2011-31",
        "TITULO": "Adapta\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o de um conjunto de tarefas neuropsicol\u00f3gicas para o contexto brasileiro",
        "REVISTA": "Pro Homine",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": " p: 17-28",
        "ISSN": "issn: 2178-8286",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "PEREIRA, B. K. G.; SOUZA, A. L. R.; SOUZA, R. L.",
        "ID_ARTIGO": "2011-32",
        "TITULO": "Falando de sexo com adolescentes",
        "REVISTA": "Revista Di\u00e1logos",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": " p: 34-41",
        "ISSN": "issn: 1677-8898",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2011-33",
        "TITULO": "Enfrentamentos poss\u00edveis \u00e0 homofobia: orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00eanero no contexto da educa\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Salto para o Futuro (Online)",
        "EDICAO": " v: ANOXXI",
        "PAGINA": " p: 22-44",
        "ISSN": "issn: 1518-3157",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2011-34",
        "TITULO": "Vida Religiosa Consagrada:configura\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas dos Direitos Humanos e Cidadania LGBT",
        "REVISTA": "Revista Nures",
        "EDICAO": " v: AnoVII",
        "PAGINA": " p: 59-75",
        "ISSN": "issn: 1981-156X",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "VIEIRA, C. E. C.; VIEIRA, R. C.",
        "ID_ARTIGO": "2011-35",
        "TITULO": "Transtornos mentais e trabalho: o caso de um agente de visita\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Cadernos de Psicologia Social do Trabalho",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": " p: 145",
        "ISSN": "issn: 1981-0490",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "VIOLA, D. T. D.",
        "ID_ARTIGO": "2011-36",
        "TITULO": "A verdade e o engodo do desejo na leitura do semin\u00e1rio a ang\u00fastia de Jacques Lacan",
        "REVISTA": "\u00c1gora ( PPGTP/UFRJ)",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": " p: 77-93",
        "ISSN": "issn: 1516-1498",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CAPANEMA, C. A.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2011-37",
        "TITULO": "Desastre e acontecimento na realidade ps\u00edquica",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Impressa)",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": " p: 490-504",
        "ISSN": "issn: 1677-1168",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "CAPANEMA, C. A.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2011-38",
        "TITULO": "Chicanas da travessia adolescente",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Impressa)",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 82-99",
        "ISSN": "issn: 1677-1168",
        "ANO": 2011
    },
    {
        "AUTORES": "ABREU, C. S.; BARBOSA, P. G.; CARDOSO-MARTINS, C.; MAGALHAES, C. G.",
        "ID_ARTIGO": "2012-1",
        "TITULO": "Early Joint Attention Deficits in Autism: Evidence from a Retrospective Case Study",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Psiquiatria (S\u00e3o Paulo. 1999.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 34",
        "PAGINA": " p: 509-512",
        "ISSN": "issn: 1516-4446",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPOS, M. E. F. G.",
        "ID_ARTIGO": "2012-2",
        "TITULO": "Da classifica\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico: um exemplo cl\u00ednico",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 1-15",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "CAPANEMA, C. A.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2012-3",
        "TITULO": "Modalidades do ato na particularidade da adolesc\u00eancia",
        "REVISTA": "\u00c1gora ( PPGTP/UFRJ)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": " p: 151-163",
        "ISSN": "issn: 1516-1498",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.",
        "ID_ARTIGO": "2012-4",
        "TITULO": "Revis\u00e3o dos aspectos monadol\u00f3gicos da teoria de Carl Rogers \u00e0 luz da fenomenologia social",
        "REVISTA": "Revista do NUFEN",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": " p: 83-98",
        "ISSN": "issn: 2175-2591",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "BARROCAS, R. L. L.; CASTELO BRANCO, P. C.",
        "ID_ARTIGO": "2012-5",
        "TITULO": "O m\u00e9todo hist\u00f3rico-cr\u00edtico e a pesquisa epistemol\u00f3gica em psicologia: uma perspectiva de Jean Piaget",
        "REVISTA": "Memorandum (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 22",
        "PAGINA": " p: 40-51",
        "ISSN": "issn: 1676-1669",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "CIRINO, S. D.; CRUZ, R. N.; MIRANDA, R. L.",
        "ID_ARTIGO": "2012-6",
        "TITULO": "The Beginnings of Behavior Analysis Laboratories in Brazil: a pedagogical view",
        "REVISTA": "History of Psychology",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": " p: 263-262",
        "ISSN": "issn: 1093-4510",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "CARDOSO-MARTINS, C.; CORR\u00caA, M. F.",
        "ID_ARTIGO": "2012-7",
        "TITULO": "O papel da consci\u00eancia fonol\u00f3gica e da nomea\u00e7\u00e3o seriada r\u00e1pida na alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos",
        "REVISTA": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica (UFRGS.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": " p: 400-406",
        "ISSN": "issn: 0102-7972",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.",
        "ID_ARTIGO": "2012-8",
        "TITULO": "A mudan\u00e7a social no contexto de uma pluralidade de sujeitos pol\u00edticos: contribui\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas de Ernesto Laclau, Chantal Mouffe e Slavoj Zizek para a psicologia pol\u00edtica (ISSN:2175-1390)",
        "REVISTA": "REVISTA DE PSICOLOGIA POL\u00cdTICA",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": " p: 571-590",
        "ISSN": "issn: 2175-1390",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.; STRALEN, C. J. V.",
        "ID_ARTIGO": "2012-9",
        "TITULO": "A produ\u00e7\u00e3o do conhecimento na psicologia social brasileira: um estudo descritivo a partir da Revista Psicologia",
        "REVISTA": "Psicologia & Sociedade (Online)",
        "EDICAO": " v: 24",
        "PAGINA": " p: 227-239",
        "ISSN": "issn: 1807-0310",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "ALVARENGA, M. A. S.; CASTRO, D. S.; CUNHA, H. L.",
        "ID_ARTIGO": "2012-10",
        "TITULO": "Diferen\u00e7as Neurobiol\u00f3gicas e Cognitivas entre Homossexuais e Heterossexuais",
        "REVISTA": "Neurobiologia (Recife. Impresso)",
        "EDICAO": " v: 74",
        "PAGINA": " p: 203-219",
        "ISSN": "issn: 0028-3800",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "FRANCO, R. F.; STRALEN, C. J. V.",
        "ID_ARTIGO": "2012-11",
        "TITULO": "O espa\u00e7o de habita\u00e7\u00e3o e sua import\u00e2ncia para a produ\u00e7\u00e3o de subjetividade",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Online)",
        "EDICAO": " v: 18",
        "PAGINA": " p: 402-420",
        "ISSN": "issn: 1678-9563",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "GASPAR, Y. E.; MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2012-12",
        "TITULO": "A\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria e experi\u00eancia religiosa numa institui\u00e7\u00e3o esp\u00edrita: investiga\u00e7\u00e3o fenomenol\u00f3gica",
        "REVISTA": "Memorandum (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 23",
        "PAGINA": " p: 93-119",
        "ISSN": "issn: 1676-1669",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.; GUERRA, A. M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2012-13",
        "TITULO": "Desinser\u00e7\u00e3o social e habita\u00e7\u00e3o: a psican\u00e1lise na reforma psiqui\u00e1trica brasileira",
        "REVISTA": "Revista Latinoamericana de Psicopatologia Fundamental (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": " p: 524-539",
        "ISSN": "issn: 1415-4714",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, R. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2012-14",
        "TITULO": "O lugar do perito e o lugar do analista na abordagem do louco infrator",
        "REVISTA": "\u00c1gora ( PPGTP/UFRJ)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": " p: 481-492",
        "ISSN": "issn: 1516-1498",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, R. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2012-15",
        "TITULO": "Sobre a avalia\u00e7\u00e3o pericial do psic\u00f3tico infrator: contribui\u00e7\u00f5es da psican\u00e1lise de orienta\u00e7\u00e3o lacaniana",
        "REVISTA": "aSEPHallus (Online)",
        "EDICAO": " v: VII",
        "PAGINA": " p: 01-10",
        "ISSN": "issn: 1809-709X",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2012-16",
        "TITULO": "Palavra, novo modo de usar?",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 109-112",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2012-17",
        "TITULO": "A pol\u00edtica da psican\u00e1lise na era do direito ao gozo em debate no Caf\u00e9 Controverso",
        "REVISTA": "Cien Digital",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": " p: 25-31",
        "ISSN": "issn: 2178-499X",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2012-18",
        "TITULO": "Testemunho, extimidade e a escrita de Primo Levi",
        "REVISTA": "Revista de Letras (UNESP.  Online)",
        "EDICAO": " v: 52",
        "PAGINA": " p: 51-65",
        "ISSN": "issn: 1981-7886",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2012-19",
        "TITULO": "O fracasso do sentido em psican\u00e1lise",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana Online",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 1-9",
        "ISSN": "issn: 2177-2673",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2012-20",
        "TITULO": "Espa\u00e7o da Interpreta\u00e7\u00e3o e Inconsciente Real",
        "REVISTA": "Stylus (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": " p: 143-153",
        "ISSN": "issn: 1676-157X",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "BASTOS, R. R.; PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2012-21",
        "TITULO": "Parenting Styles and Alcohol Consumption Among Brazilian Adolescents",
        "REVISTA": "Journal of Health Psychology",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 1011-1021",
        "ISSN": "issn: 1359-1053",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, P. H. A.; PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2012-22",
        "TITULO": "Fortalecendo redes sociais: desafios e possibilidade na preven\u00e7\u00e3o ao uso de drogas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade",
        "REVISTA": "ALETHEIA",
        "EDICAO": " v: 37",
        "PAGINA": " p: 55-72",
        "ISSN": "issn: 1981-1330",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "PRADO, M. A. M.; QUEIROZ, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2012-23",
        "TITULO": "A emerg\u00eancia da politiza\u00e7\u00e3o da intimidade na experi\u00eancia de mulheres usu\u00e1rias de drogas",
        "REVISTA": "Estudos de Psicologia (UFRN)",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 305-312",
        "ISSN": "issn: 1413-294X",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "SANTOS, M. T.",
        "ID_ARTIGO": "2012-24",
        "TITULO": "Adapta\u00e7\u00e3o do Eysenck Personality Questionnaire J\u00fanior para pr\u00e9-escolares ? vers\u00e3o heterorrelato",
        "REVISTA": "Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 30",
        "ISSN": "issn: 1677-0471",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "NASCIMENTO, E.; SANTOS, M. T.",
        "ID_ARTIGO": "2012-25",
        "TITULO": "Intelig\u00eancia e personalidade: um estudo correlacional em uma amostra de universit\u00e1rios",
        "REVISTA": "Estudos de Psicologia (PUCCAMP.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 29",
        "PAGINA": " p: 163-171",
        "ISSN": "issn: 0103-166X",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "BARBOSA, A. J. G.; SCORALICK-LEMPKE, N. N.",
        "ID_ARTIGO": "2012-26",
        "TITULO": "Educa\u00e7\u00e3o e Envelhecimento: contribui\u00e7\u00f5es da Perspectiva Life-Span",
        "REVISTA": "Estudos de Psicologia (PUCCAMP.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 29",
        "PAGINA": " p: 647-655",
        "ISSN": "issn: 0103-166X",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "BARBOSA, A. J. G.; MOTA, M. M. P. E.; SCORALICK-LEMPKE, N. N.",
        "ID_ARTIGO": "2012-27",
        "TITULO": "Efeitos de um processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o em inform\u00e1tica na cogni\u00e7\u00e3o de idosos",
        "REVISTA": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica (UFRGS.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": " p: 774-782",
        "ISSN": "issn: 0102-7972",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "COUTO, R. I.; OLIVEIRA, A. C.; SILVA, I. A.; TEIXEIRA, M. C.",
        "ID_ARTIGO": "2012-28",
        "TITULO": "Os transexuais e o sexo para chamar de seu",
        "REVISTA": "aSEPHallus (Online)",
        "EDICAO": " v: VII",
        "PAGINA": " p: 3",
        "ISSN": "issn: 1809-709X",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2012-29",
        "TITULO": "Os bastidores da produ\u00e7\u00e3o de fogos de artif\u00edcio em Santo Ant\u00f4nio do Monte: degrada\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e sa\u00fade dos pirotecnistas",
        "REVISTA": "Cadernos de Psicologia Social do Trabalho",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": " p: 135",
        "ISSN": "issn: 1981-0490",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "LIMA, F. P. A.; LIMA, M. E. A.; VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2012-30",
        "TITULO": "E se o ass\u00e9dio moral n\u00e3o fosse moral? Perspectivas de an\u00e1lise de conflitos interpessoais em situa\u00e7\u00f5es de trabalho",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Sa\u00fade Ocupacional",
        "EDICAO": " v: 37",
        "PAGINA": " p: 256-268",
        "ISSN": "issn: 0303-7657",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "ESTEVAM, N.; NUNES, F.; VILELA, A. M.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2012-31",
        "TITULO": "O que os bichos nos ensinam: a constru\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico em um Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial infanto-juvenil",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": " p: 36-50",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2012
    },
    {
        "AUTORES": "AMORIM, R. H. C.; CAMPOS, A. F.; MAGALHAES, L. C.; MALLOY-DINIZ, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2013-1",
        "TITULO": "Cognitive profile of seven years old children born preterm with weight below 1500 grams",
        "REVISTA": "Clinical Neuropsychiatry: journal of treatments evaluation",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": " p: 72-78",
        "ISSN": "issn: 1724-4935",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "ARANTES, B. O.; BORGES, L. O.",
        "ID_ARTIGO": "2013-2",
        "TITULO": "Catadores de materiais recicl\u00e1veis: cadeia produtiva e precariedade",
        "REVISTA": "Arquivos Brasileiros de Psicologia (Rio de Janeiro. 1979)",
        "EDICAO": " v: 65",
        "PAGINA": " p: 319-337",
        "ISSN": "issn: 1809-5267",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "BATISTA, C. B.",
        "ID_ARTIGO": "2013-3",
        "TITULO": "Movimentos de Reorienta\u00e7\u00e3o da Forma\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade: As Iniciativas Ministeriais para as universidades",
        "REVISTA": "Barbar\u00f3i (UNISC. Online)",
        "EDICAO": " v: 38",
        "PAGINA": " p: 79-96",
        "ISSN": "issn: 1982-2022",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "ALVES FILHO, A.; BARROS, S. C.; BORGES, L. O.; COSTA, M. T. P.; FALC\u00c3O, J. T. R.; LEITE, C. P. R. L. A.; SOUZA, A. L. R.",
        "ID_ARTIGO": "2013-4",
        "TITULO": "Question\u00e1rio de condi\u00e7\u00f5es de trabalho: reelabora\u00e7\u00e3o e estruturas fatoriais em grupos ocupacionais",
        "REVISTA": "Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica (Online)",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": " p: 213-225",
        "ISSN": "issn: 2175-3431",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPAN\u00c1RIO, I. S.; PINTO, J. M.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2013-5",
        "TITULO": "Tratamento psicanal\u00edtico do beb\u00ea com risco de autismo: Uma cl\u00ednica ao avesso?",
        "REVISTA": "REVERSO (BELO HORIZONTE.  IMPRESSO)",
        "EDICAO": " v: 73",
        "PAGINA": " p: 47-55",
        "ISSN": "issn: 0102-7395",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "ARAUJO, S. F.; CIRINO, S. D.; CRUZ, R. N.; MIRANDA, R. L.",
        "ID_ARTIGO": "2013-6",
        "TITULO": "Disseminating Behaviorism: The Impact of J.B. Watson's Ideas on Brazilian Educators.",
        "REVISTA": "Revista Mexicana de An\u00e1lisis de la Conducta",
        "EDICAO": " v: 39",
        "PAGINA": " p: 119-134",
        "ISSN": "issn: 0185-4533",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, P. H. A.; CRUVINEL, E.; MOTA, D. C. B.; PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2013-7",
        "TITULO": "Metodologia de implementa\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas preventivas ao uso de drogas na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria latino-americana",
        "REVISTA": "Revista Panamericana de Salud P\u00fablica (Impresa) / Pan American Journal of Public Health (Impresa)",
        "EDICAO": " v: 33",
        "PAGINA": " p: 325-331",
        "ISSN": "issn: 1020-4989",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "COUTO, L. F. S.; SOUZA, M. F. G.",
        "ID_ARTIGO": "2013-8",
        "TITULO": "O estruturalismo em Jacques Lacan: da apropria\u00e7\u00e3o \u00e0 subvers\u00e3o da corrente estruturalista no estabelecimento de uma teoria do sujeito do inconsciente",
        "REVISTA": "\u00c1gora ( PPGTP/UFRJ)",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": " p: 185-200",
        "ISSN": "issn: 1516-1498",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "FARIA, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2013-9",
        "TITULO": "Gangues:os efeitos do abalo do Nome de Pai no contexto da viol\u00eancia juvenil",
        "REVISTA": "aSEPHallus (Online)",
        "EDICAO": " v: VIII",
        "PAGINA": " p: 1",
        "ISSN": "issn: 1809-709X",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "FONSECA, M. A. A.",
        "ID_ARTIGO": "2013-10",
        "TITULO": "Da Ang\u00fastia \u00e0 Escuta",
        "REVISTA": "Almanaque de Psican\u00e1lise e Sa\u00fade Mental",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 39-43",
        "ISSN": "issn: 1677-9711",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "FONSECA, M. A. A.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2013-11",
        "TITULO": "PERDAS DE REPETI\u00c7\u00c3O - CASO VERA",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 129-132",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "BARBOSA, A. J. G.; CARVALHO, M. F.; DARET, C. N.; FREITAS, E. R.; MAGALHAES, N. C.; PERES, F. S.; SCORALICK-LEMPKE, N. N.; VAZ, A. F. C.",
        "ID_ARTIGO": "2013-12",
        "TITULO": "Tarefas de desenvolvimento e hist\u00f3ria de vida de idosos: an\u00e1lise da perspectiva de Havighurst",
        "REVISTA": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica (UFRGS. Impresso)",
        "EDICAO": " v: 26",
        "PAGINA": " p: 809-819",
        "ISSN": "issn: 0102-7972",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "BALTAZAR, A. P.; CAMPOS, F. B.; FURTADO, J. P.; GENEROSO, C. M.; GUERRA, A. M. C.; KAPP, S.; TUGNY, A.",
        "ID_ARTIGO": "2013-13",
        "TITULO": "Modos de morar de pessoas com transtorno mental grave no Brasil: uma avalia\u00e7\u00e3o interdisciplinar",
        "REVISTA": "Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 18",
        "PAGINA": " p: 3683-3693",
        "ISSN": "issn: 1413-8123",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.",
        "ID_ARTIGO": "2013-14",
        "TITULO": "Efeitos das discuss\u00f5es do ateli\u00ea de psican\u00e1lise aplicada na pr\u00e1tica institucional",
        "REVISTA": "Almanaque de Psican\u00e1lise e Sa\u00fade Mental",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 17",
        "ISSN": "issn: 1677-9711",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.",
        "ID_ARTIGO": "2013-15",
        "TITULO": "Das medidas sanit\u00e1rias \u00e0 medida da psicose: o objeto reciclado",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": " p: 19",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, R. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2013-16",
        "TITULO": "Os dispositivos da biopol\u00edtica: a loucura como exce\u00e7\u00e3o na alian\u00e7a entre psiquiatria e direito penal",
        "REVISTA": "Responsabilidades: revista interdisciplinar do Programa de Aten\u00e7\u00e3o Integral ao Paciente Judici\u00e1rio - PAI-PJ",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": " p: 81-100",
        "ISSN": "issn: 2236-935X",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "GON\u00c7ALVES, C. M.; SOUZA, A. L. R..",
        "ID_ARTIGO": "2013-17",
        "TITULO": "AMPLIANDO O CONHECIMENTO ACERCA DAS CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO ENTRE DOCENTES",
        "REVISTA": "Psicologia.com.pt",
        "EDICAO": "v1",
        "PAGINA": "p 1-13,",
        "ISSN": "issn: 1646-6977",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "GUARNIERI, M. L.; SILVA, M. O.; SOUZA, A. L. R.",
        "ID_ARTIGO": "2013-18",
        "TITULO": "CONDI\u00c7\u00d5ES DE TRABALHO E COMPROMETIMENTO ORGANIZACIONAL EM UMA COOPERATIVA DE TRANSPORTE",
        "REVISTA": "Psicologia.com.pt",
        "EDICAO": "v1",
        "PAGINA": "p: 1-16",
        "ISSN": "issn: 1646-6977",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2013-19",
        "TITULO": "Do vazio ao objeto: das Ding e a sublima\u00e7\u00e3o em Jacques Lacan",
        "REVISTA": "\u00c1gora ( PPGTP/UFRJ)",
        "EDICAO": " v:  XVI",
        "PAGINA": "p:  25-39",
        "ISSN": "issn: 1516-1498",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2013-20",
        "TITULO": "Psican\u00e1lise, pol\u00edtica e gozo",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": "v:1",
        "PAGINA": "p:  7-8",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2013-21",
        "TITULO": "Os alicer\u00e7o da terra?: notas sobre \u00d4 fim do cem, fim",
        "REVISTA": "Almanaque On-line",
        "EDICAO": " v:  13",
        "PAGINA": "p: 1-8",
        "ISSN": "issn: 1982-5617",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.; PENA, I.; PINHEIRO, F.",
        "ID_ARTIGO": "2013-22",
        "TITULO": "Psicoan\u00e1lisis y Poesia: soante.  Entrevista a Luc\u00edola Mac\u00eado",
        "REVISTA": "Conceptual -estudios de psicoan\u00e1lisis",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": "p: 17-25",
        "ISSN": "issn: 1852-6136",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.; SALUM, M. J. G.",
        "ID_ARTIGO": "2013-23",
        "TITULO": "A pr\u00e1tica da psican\u00e1lise nas Institui\u00e7\u00f5es: o que o Ateli\u00ea ensina?",
        "REVISTA": "Almanaque de Psican\u00e1lise e Sa\u00fade Mental",
        "EDICAO": "v1",
        "PAGINA": "p7-10",
        "ISSN": "issn: 1677-9711",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2013-24",
        "TITULO": "Imaginar a sociedade: movimentos sociais e rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas na contemporaneidade",
        "REVISTA": "Psicologia e Sociedade (Impresso)",
        "EDICAO": " v25",
        "PAGINA": "p:1",
        "ISSN": "issn: 0102-7182",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2013-25",
        "TITULO": "Subjetiva\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica e Identidade: Contribui\u00e7\u00f5es de Jacques Ranci\u00e8re para a Psicologia Pol\u00edtica",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia Pol\u00edtica",
        "EDICAO": " v:13",
        "PAGINA": "p:261-280",
        "ISSN": "issn: 2175-1390",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2013-26",
        "TITULO": "Centralidade da experi\u00eancia e da rela\u00e7\u00e3o social para a compreens\u00e3o do encontro inter-religioso na realidade brasileira",
        "REVISTA": "Intera\u00e7\u00f5es: Cultura e Comunidade (Uberl\u00e2ndia Online)",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p:362-379",
        "ISSN": "issn: 1983-2478",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MAHFOUD, M.; GASPAR, Y. E.",
        "ID_ARTIGO": "2013-27",
        "TITULO": "Tradici\u00f3n y alteridad cultural: investigaci\u00f3n fenomenol\u00f3gica en el \u00e1mbito de la educaci\u00f3n",
        "REVISTA": "Krinein (Santa Fe)",
        "EDICAO": "v: 10",
        "PAGINA": "p: 107-134",
        "ISSN": "issn: 1850-3217",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "MASSARA, I. ; LEITE, R. V.",
        "ID_ARTIGO": "2013-28",
        "TITULO": "Feminilidade: um detalhe",
        "REVISTA": "Fractal: Revista de Psicologia",
        "EDICAO": " v: 25",
        "PAGINA": "p: 497-514",
        "ISSN": "issn: 1984-0292",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "NARDI, H. C.; MACHADO, P. S.; MACHADO, F. V.; ZENEVICH, L.",
        "ID_ARTIGO": "2013-29",
        "TITULO": "O ?Arm\u00e1rio? da Universidade: O sil\u00eancio institucional e a viol\u00eancia, entre a espetaculariza\u00e7\u00e3o e a viv\u00eancia cotidiana dos preconceitos sexuais e de g\u00eanero",
        "REVISTA": "Teoria & Sociedade (UFMG)",
        "EDICAO": " v: 21",
        "PAGINA": "p: 179-200",
        "ISSN": "issn: 1518-4471",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "PIMENTA FILHO, J. A.; MACEDO, L. F.; RIBEIRO, S. P.; PEGO, M. C. A.; BELAGA, G.",
        "ID_ARTIGO": "2013-30",
        "TITULO": "Almanaque on-line entrevista os integrantes do Cartel 'Cl\u00ednica do Testemunho'",
        "REVISTA": "Almanaque On-line",
        "EDICAO": " v: 13",
        "PAGINA": "p: 1-7",
        "ISSN": "issn: 1982-5617",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2013-31",
        "TITULO": "O autismo exp\u00f5e o que h\u00e1 de real no corpo",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 36",
        "PAGINA": "p: 107-120",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2013-32",
        "TITULO": "Resenha: o objeto aut\u00edstico e sua fun\u00e7\u00e3o no tratamento psicanal\u00edtico do autismo",
        "REVISTA": "Almanaque On-line",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": "p: virtual",
        "ISSN": "issn: 1982-5617",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "RIBEIRO, L. P.; SILVA, R. M.; VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2013-33",
        "TITULO": "Repercuss\u00f5es do trabalho docente para o cotidiano e subjetividade de professoras",
        "REVISTA": "REVISTA INTERDISCIPLINAR DE ESTUDOS CONTEMPOR\u00c2NEOS",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 19-33",
        "ISSN": "issn: 2318-2393",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "SANCHIS, I. P.; MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2013-34",
        "TITULO": "A subjetividade em quest\u00e3o",
        "REVISTA": "Di\u00e1logos Poss\u00edveis (FSBA)",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": "p: 215",
        "ISSN": "issn: 1677-7603",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "SILVEIRA, A. R.",
        "ID_ARTIGO": "2013-35",
        "TITULO": "Orientar e refinar a pr\u00e1tica",
        "REVISTA": "Almanaque de Psican\u00e1lise e Sa\u00fade Mental",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: 65-66",
        "ISSN": "issn: 1677-9711",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "SILVEIRA, A. R.; VELOSO, F. B.; MATOS, F. V.; SILVEIRA, M. A.; LOPES, R. A. G.; PINHEIRO, M. F. R.; PINHEIRO, L. M.",
        "ID_ARTIGO": "2013-36",
        "TITULO": "Oficinas Terap\u00eauticas do Centro de Aten\u00e7\u00e3o psicossocial II do munic\u00edpio de Montes Claros: percep\u00e7\u00f5es de usu\u00e1rios e familiares",
        "REVISTA": "Saude em Debate",
        "EDICAO": " v: 37",
        "PAGINA": "p: 82-92",
        "ISSN": "issn: 0103-1104",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "SOUZA, H. G.; PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2013-37",
        "TITULO": "A 'junta m\u00e9dica' como os v\u00e1rios de uma pr\u00e1tica",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": "p: 61-76",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "SOUZA, M. F. G.; BISPO, F. S.",
        "ID_ARTIGO": "2013-38",
        "TITULO": "O discurso psicanal\u00edtico entre outros: considera\u00e7\u00f5es sobre Radiofonia",
        "REVISTA": "Estudos e Pesquisas em Psicologia (Online)",
        "EDICAO": " v: 13",
        "PAGINA": "p: 625-645",
        "ISSN": "issn: 1808-4281",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "VIOLA, D. T. D.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2013-39",
        "TITULO": "Lat\u00eancia, adolesc\u00eancia e saber",
        "REVISTA": "Estilos da Cl\u00ednica (USP Impresso)",
        "EDICAO": " v: 18/3",
        "PAGINA": "p: 461-476",
        "ISSN": "issn: 1415-7128",
        "ANO": 2013
    },
    {
        "AUTORES": "ABREU, C. S.; BARBOSA, P. G.; CARDOSO-MARTINS, C.",
        "ID_ARTIGO": "2014-1",
        "TITULO": "A Rela\u00e7\u00e3o entre a Aten\u00e7\u00e3o Compartilhada e a Teoria da Mente: Um Estudo Longitudinal",
        "REVISTA": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica (UFRGS.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 27",
        "PAGINA": " p: 409-414",
        "ISSN": "issn: 0102-7972",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "AGOSTINI, O. S.; CAMPOS, A. F.; MAGALHAES, L. C.",
        "ID_ARTIGO": "2014-2",
        "TITULO": "Assessment of motor coordination and dexterity of six years old children: A psychometric analysis",
        "REVISTA": "Motriz : Revista de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica (Online)",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": " p: 167-176",
        "ISSN": "issn: 1980-6574",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "CAPANEMA, C. A.",
        "ID_ARTIGO": "2014-3",
        "TITULO": "La responsabilit\u00e9 de l'adolescent en conflit avec la loi\u00a0: un exemple de traitement de l'acte",
        "REVISTA": "Revue de l'enfance et de l'adolescence",
        "EDICAO": " v: 89",
        "PAGINA": " p: 177-178",
        "ISSN": "issn: 2101-6046",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2014-4",
        "TITULO": "Insensatez do corpo e retalhos na carne - ISSN 1982-5617",
        "REVISTA": "Almanaque On-line",
        "EDICAO": " v: 7",
        "PAGINA": " p: 1-7",
        "ISSN": "issn: 1982-5617",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "BATISTA, C. B.; CARMONA, D. S.; FONSECA, S. L.",
        "ID_ARTIGO": "2014-5",
        "TITULO": "A forma\u00e7\u00e3o em sa\u00fade e os cen\u00e1rios de aprendizagem no curso de psicologia",
        "REVISTA": "Psicologia Argumento (PUCPR. Online)",
        "EDICAO": " v: 32",
        "PAGINA": " p: 17-25",
        "ISSN": "issn: 1980-5942",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "BISPO, F. S.; LIMA, N. L.",
        "ID_ARTIGO": "2014-6",
        "TITULO": "A \u00e9tica da conting\u00eancia e a implica\u00e7\u00e3o da psican\u00e1lise no la\u00e7o social",
        "REVISTA": "Psicologia Revista",
        "EDICAO": " v: 23",
        "PAGINA": " p: 75-95",
        "ISSN": "issn: 1413-4063",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "BISPO, F. S.",
        "ID_ARTIGO": "2014-7",
        "TITULO": "A viol\u00eancia no contexto escolar: uma leitura interdisciplinar",
        "REVISTA": "Educa\u00e7\u00e3o em Revista (UFMG. Impresso)",
        "EDICAO": " v: 30",
        "PAGINA": " p: 161-180",
        "ISSN": "issn: 0102-4698",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "AKAMA, C. T.; BRAGA, L. S.; FLORES-MENDOZA, C. E.; MARTINS, S. B.; REIS, M. C.; SALDANHA, R.; SANTOS, M. T.",
        "ID_ARTIGO": "2014-8",
        "TITULO": "Diferen\u00e7as de sexo em uma habilidade cognitiva espec\u00edfica e na produ\u00e7\u00e3o cient\u00edfica",
        "REVISTA": "PsicoUSF",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": " p: 477-487",
        "ISSN": "issn: 2175-3563",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "BRAND\u00c3O, G. R.",
        "ID_ARTIGO": "2014-9",
        "TITULO": "Quando diferentes maneiras de cuidar se tornam problema:o of\u00edcio descuidado, uma experi\u00eancia com a metodologia de instru\u00e7\u00e3o ao s\u00f3sia",
        "REVISTA": "CADERNOS DE PSICOLOGIA SOCIAL DO TRABALHO (USP)",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 176-189",
        "ISSN": "issn: 1516-3717",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "CAMPOS, M. E. F. G.",
        "ID_ARTIGO": "2014-10",
        "TITULO": "Norma versus Subjetividade: o legado de Canguilhem",
        "REVISTA": "aSEPHallus (Online)",
        "EDICAO": " v: IX",
        "PAGINA": " p: 1-11",
        "ISSN": "issn: 1809-709X",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "CARVALHO, I. C. M.; MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2014-11",
        "TITULO": "A regula\u00e7\u00e3o da pesquisa e o campo biom\u00e9dico: Considera\u00e7\u00f5es sobre um embate epist\u00eamico desde o campo da educa\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Pr\u00e1xis Educativa (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": " p: 2",
        "ISSN": "issn: 1809-4031",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.",
        "ID_ARTIGO": "2014-12",
        "TITULO": "Di\u00e1logo entre an\u00e1lise de conte\u00fado e m\u00e9todo fenomenol\u00f3gico emp\u00edrico: percursos hist\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos",
        "REVISTA": "Revista da Abordagem Gest\u00e1ltica (Online)",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": " p: 189-197",
        "ISSN": "issn: 1984-3542",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.",
        "ID_ARTIGO": "2014-13",
        "TITULO": "Desconhecimento e liberdade no caminho de uma nova ci\u00eancia do comportamento",
        "REVISTA": "Scientiae Studia (USP)",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": " p: 465-490",
        "ISSN": "issn: 1678-3166",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "CARVALHO, I. C. M.; FARE, M. L.; MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2014-14",
        "TITULO": "Breve revis\u00e3o sobre regula\u00e7\u00e3o da \u00e9tica em pesquisa: subs\u00eddios para pensar a pesquisa em educa\u00e7\u00e3o no Brasil",
        "REVISTA": "Pr\u00e1xis Educativa (UEPG. Online)",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": " p: 247-283",
        "ISSN": "issn: 1809-4309",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "BACELAR, T. D.; FLORES-MENDOZA, C. E.; LELE, A. J.; WIDAMAN, K. F.",
        "ID_ARTIGO": "2014-15",
        "TITULO": "Propriedades psicom\u00e9tricas do Raven Geral no contexto de Minas Gerais",
        "REVISTA": "Arquivos Brasileiros de Psicologia (Online)",
        "EDICAO": " v: 66",
        "PAGINA": " p: 1-16",
        "ISSN": "issn: 1809-5267",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "ALENCAR, C. A.; FONSECA, M. A. O. L.; FONSECA, R. L.; PEREIRA, C. V.; SILVEIRA, A. R.",
        "ID_ARTIGO": "2014-16",
        "TITULO": " Resenha do livro 'MAHFOUD, M.Percep\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de crack sobre o tratamento em um centro de aten\u00e7\u00e3o psicossocial, \u00e1lcool e outras drogas",
        "REVISTA": "Revista de APS (Online)",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 214",
        "ISSN": "issn: 1809-8363",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "GASPAR, Y. E.; LEITE, R. V.",
        "ID_ARTIGO": "2014-17",
        "TITULO": " Resenha do livro 'MAHFOUD, M. Experi\u00eancia Elementar em Psicologia: aprendendo a reconhecer'",
        "REVISTA": "Revista Pistis & Praxis (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": " p: 351-355",
        "ISSN": "issn: 1984-3755",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, A. P.; QUEIROZ, I. S.; KNUPP, D. F. D.; AQUINO, C. R.; SANTANA, E. M.; KOLB, A. M.; PEREIRA, D.; COSTA, C. P.",
        "ID_ARTIGO": "2014-18",
        "TITULO": "PET Health/mental health - crack, alcohol, and other drugs: diagnostic research with professionals from the CERSAM-AD Pampulha and the North Regional basic attention",
        "REVISTA": "Revista M\u00e9dica de Minas Gerais",
        "EDICAO": "v: 24",
        "PAGINA": "p: 49-56",
        "ISSN": "issn: 2238-3182",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "GOMES, C.; GOLINO, H. F.; SANTOS, M. T.; FERREIRA, M. G.",
        "ID_ARTIGO": "2014-19",
        "TITULO": "Formal-Logic Development Program: Effects on Fluid Intelligence and on Inductive Reasoning Stages",
        "REVISTA": "British Journal of Education, Society & Behavioural Science",
        "EDICAO": "v: 9",
        "PAGINA": "p: 1233-1248",
        "ISSN": "issn: 2278-0998",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "JESUS, R. M.; SCORALICK-LEMPKE, N. N.",
        "ID_ARTIGO": "2014-20",
        "TITULO": "Arte e Desenvolvimento na Educa\u00e7\u00e3o Infantil",
        "REVISTA": "SynThesis Revista Digital FAPAM",
        "EDICAO": "v: 5",
        "PAGINA": "p: 123-143",
        "ISSN": "issn: 2177-823X",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "LELE, A. J.; FLORES-MENDOZA, C. E.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2014-21",
        "TITULO": "Emergence of Primary Processes in the TAT of the Parisian School in Adults With Schizophrenia",
        "REVISTA": "Rorschachiana (Bern)",
        "EDICAO": " v: 35",
        "PAGINA": "p: 134-153",
        "ISSN": "issn: 1192-5604",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "LIMA, A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2014-22",
        "TITULO": "Um recorte hist\u00f3rico sobre a pol\u00edtica de direitos LGBT no Brasil e em Portugal",
        "REVISTA": "Vozes dos Vales",
        "EDICAO": "v: 3",
        "PAGINA": "p: 1-18",
        "ISSN": "issn: 2238-6424",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2014-23",
        "TITULO": "Trauma e acontecimento de corpo: a escrita de Primo Levi",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 38",
        "PAGINA": "p: 49-58",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2014-24",
        "TITULO": "Entre palabras, silencios y restos: ?K, relato de una b\u00fasqueda?",
        "REVISTA": "Analytica del Sur: Psicoan\u00e1lisis y Cr\u00edtica",
        "EDICAO": "v: 2",
        "PAGINA": "p: 18",
        "ISSN": "issn: 2362-504X",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2014-25",
        "TITULO": "K, relato de una b\u00fasqueda",
        "REVISTA": "Conceptual -estudios de psicoan\u00e1lisis",
        "EDICAO": "v: 15",
        "PAGINA": "p: 72-76",
        "ISSN": "issn: 1852-6136",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2014-26",
        "TITULO": "Ferid?al\u00edngua: a po\u00e9tica de Leila Danziger",
        "REVISTA": "Arquivo Maaravi (UFMG)",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": "p: 1-11",
        "ISSN": "issn: 1982-3053",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "MAGGI, E. F.; MAGALHAES, L. C.; CAMPOS, A. F.; BOUZADA, M. C. F.",
        "ID_ARTIGO": "2014-27",
        "TITULO": "Preterm children have unfavorable motor, cognitive, and functional performance when compared to term children of preschool age",
        "REVISTA": "Jornal de Pediatria (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 90",
        "PAGINA": "p: 377-383",
        "ISSN": "issn: 0021-7557",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "MUCIDA, A.",
        "ID_ARTIGO": "2014-28",
        "TITULO": "Sintomas de velhos?",
        "REVISTA": "Cadernos de Psican\u00e1lise (C\u00edrculo Psicanal\u00edtico/RJ)",
        "EDICAO": " v: 36",
        "PAGINA": "p: 45-60",
        "ISSN": "issn: 1413-6295",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "NOGUEIRA, M. J.; TEIXEIRA, H.; MARTINS, A. M.; #N/D; BARCELOS, S.; MODENA, C.; SCHALL, V. T.",
        "ID_ARTIGO": "2014-29",
        "TITULO": "Qual\u00e9, papai! Um outro olhar sobre a paternidade adolescente: O uso da fotografia no campo da sa\u00fade coletiva",
        "REVISTA": "Tempus: Actas de Sa\u00fade Coletiva",
        "EDICAO": "v: 8",
        "PAGINA": "p: 77-93",
        "ISSN": "issn: 1982-8829",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "OLIVEIRA, A. P. A.; NASCIMENTO, E.",
        "ID_ARTIGO": "2014-30",
        "TITULO": "Constru\u00e7\u00e3o de uma Escala para Avalia\u00e7\u00e3o do Planejamento Cognitivo",
        "REVISTA": "Psicologia: Reflex\u00e3o e Cr\u00edtica (UFRGS.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 27",
        "PAGINA": "p: 209-218",
        "ISSN": "issn: 0102-7972",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "PAIVA, F. S.; FERREIRA, M. L.; MARTINS, M. Z. F.; BARROS, S. L. C. F.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2014-31",
        "TITULO": "A percep\u00e7\u00e3o profissional e comunit\u00e1ria sobre a reinser\u00e7\u00e3o social do usu\u00e1rio de drogas",
        "REVISTA": "Psicologia & Sociedade (Online)",
        "EDICAO": " v: 26",
        "PAGINA": "p: 696-706",
        "ISSN": "issn: 1807-0310",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "PAIVA, F. S.; STRALEN, C. J. V.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2014-32",
        "TITULO": "Participa\u00e7\u00e3o social e sa\u00fade no Brasil: revis\u00e3o sistem\u00e1tica sobre o tema",
        "REVISTA": "Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": "p: 487-498",
        "ISSN": "issn: 1413-8123",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2014-33",
        "TITULO": "Usos do corpo nos autistas: o que a cl\u00ednica nos ensina",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana Online",
        "EDICAO": "v: 5",
        "PAGINA": "p: 1-10",
        "ISSN": "issn: 2177-2673",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "PRADO, M. A. M.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2014-34",
        "TITULO": "Far Beyond The Rainbow.  The Constitution Of Collective Identities Between Civil Society and the State",
        "REVISTA": "Annual Review of Critical Psychology (Online)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": "p: 131-150",
        "ISSN": "issn: 1746-739X",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "PRADO, M. A. M.; MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2014-35",
        "TITULO": "Muito Al\u00e9m do Arco-\u00cdris.  A constitui\u00e7\u00e3o de identidades coletivas entre a sociedade civil e o estado",
        "REVISTA": "Annual Review of Critical Psychology (Online)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": "p: 151-170",
        "ISSN": "issn: 1746-739X",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "QUEIROZ, I. S.; GOMES, A. P.; KNUPP, D. F. D.; REIS, A. L.; AQUINO, C. R.",
        "ID_ARTIGO": "2014-36",
        "TITULO": "Repert\u00f3rios interpretativos de profissionais da rede de sa\u00fade mental e aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de Belo Horizonte sobre uso de drogas",
        "REVISTA": "Saude em Debate",
        "EDICAO": "v: 38",
        "PAGINA": "p: 80-93",
        "ISSN": "issn: 0103-1104",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "SILVEIRA, A. R.; BRANTE, A. R. S. D.; STRALEN, C. J. V.",
        "ID_ARTIGO": "2014-37",
        "TITULO": "Pr\u00e1ticas discursivas na participa\u00e7\u00e3o social e sa\u00fade mental",
        "REVISTA": "Saude em Debate",
        "EDICAO": "v: 38",
        "PAGINA": "p: 783-793",
        "ISSN": "issn: 0103-1104",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "SOUZA, A. L. R.; REGGIANI, M. S.; SOUZA, R. S.",
        "ID_ARTIGO": "2014-38",
        "TITULO": "PR\u00c1TICAS COMUNIT\u00c1RIAS EM UM CENTRO DE REFER\u00caNCIA DE ASSIST\u00caNCIA SOCIAL ? CRAS: UM RELATO DA EXPERI\u00caNCIA",
        "REVISTA": "Revista Di\u00e1logos",
        "EDICAO": "v: 19",
        "PAGINA": "p: 24-32",
        "ISSN": "issn: 1677-8898",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "SOUZA, H. G.; PIMENTA, P.",
        "ID_ARTIGO": "2014-39",
        "TITULO": "Por que elas n\u00e3o (re)tornam? Considera\u00e7\u00f5es sobre a n\u00e3o ades\u00e3o ao tratamento por parte da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana Online",
        "EDICAO": "v: 5",
        "PAGINA": "p: 1-11",
        "ISSN": "issn: 2177-2673",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2014-40",
        "TITULO": "Professoras transexuais e travestis no contexto escolar: entre estabelecidos e outsiders",
        "REVISTA": "Educacao e Realidade",
        "EDICAO": "v: 39",
        "PAGINA": "p: 201-220",
        "ISSN": "issn: 2175-6236",
        "ANO": 2014
    },
    {
        "AUTORES": "AMORIN, F. B. T.; ANDRADE, A. B.; CASTELO BRANCO, P. C.",
        "ID_ARTIGO": "2015-1",
        "TITULO": "Plant\u00e3o psicol\u00f3gico como estrat\u00e9gia de cl\u00ednica ampliada na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade",
        "REVISTA": "Contextos Cl\u00ednicos",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: 141-152",
        "ISSN": "issn: 1983-3482",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2015-2",
        "TITULO": "Limites do simb\u00f3lico e o real da droga na juventude ISSN 2237-941X",
        "REVISTA": "Estudos Contempor\u00e2neos da Subjetividade",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": " p: 40-51",
        "ISSN": "issn: 2237-941X",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2015-3",
        "TITULO": "A escrita po\u00e9tica chinesa e a interpreta\u00e7\u00e3o no \u00faltimo Lacan ISSN 2177-2673",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana Online",
        "EDICAO": " v: 18",
        "PAGINA": " p: 1-12",
        "ISSN": "issn: 2177-2673",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "ARTHUSO, S. R. F.; SOUZA, A. L. R.",
        "ID_ARTIGO": "2015-4",
        "TITULO": "Satisfa\u00e7\u00e3o e qualidade de vida no trabalho em um Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial - CAPS",
        "REVISTA": "CONCISA - REVISTA MULTIDISCIPLINAR DA \u00c1REA DE CI\u00caNCIAS SOCIAIS E APLICADAS",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 288-305",
        "ISSN": "issn: 2448-1602",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "BAESSO, L. P.; SOUZA, A. L. R.",
        "ID_ARTIGO": "2015-5",
        "TITULO": "Projeto de vida de trabalhadores em processo de transi\u00e7\u00e3o para a aposentadoria",
        "REVISTA": "CONCISA - REVISTA MULTIDISCIPLINAR DA \u00c1REA DE CI\u00caNCIAS SOCIAIS E APLICADAS",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": " p: 322-336",
        "ISSN": "issn: 2448-1602",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "CARPES, C. O.; CASTELO BRANCO, P. C.; FARIAS, H. B.; LEITE, L. S.",
        "ID_ARTIGO": "2015-6",
        "TITULO": "Produ\u00e7\u00e3o de artigos em Psicodrama no Brasil: revis\u00e3o sistem\u00e1tica (1996-2014)",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Psicodrama",
        "EDICAO": " v: 23",
        "PAGINA": " p: 16-23",
        "ISSN": "issn: 2318-0498",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "CASTRO, R. R.; PAIVA, F. S.",
        "ID_ARTIGO": "2015-7",
        "TITULO": "Juventude e vulnerabilidade social: limites, avan\u00e7os e potencialidades de interven\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da medida socioeducativa de semiliberdade",
        "REVISTA": "Revista Eletr\u00f4nica Machado Sobrinho",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 51-62",
        "ISSN": "issn: 2178-9568",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "CASELA, A. L. M.; COSTA, P. H. A.; MONTEIRO, E. P.; MOTA, D. C. B.; MUNCK, N. M.; FREITAS, J. V. T.; PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2015-8",
        "TITULO": "The Care Network for Drug Users in Brazil: What Do Professionals Say About It",
        "REVISTA": "Universitas Psychologica",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": " p: 1311-1324",
        "ISSN": "issn: 1657-9267",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, P. H. A.; CRUVINEL, E.; GOMIDE, H. P.; MARTINS, L. F.; MOTA, D. C. B.; PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.; SILVEIRA, P. S.; SOUZA, I. C. W.",
        "ID_ARTIGO": "2015-9",
        "TITULO": "Capacita\u00e7\u00e3o em \u00e1lcool e outras drogas para profissionais da sa\u00fade e assist\u00eancia social: relato de experi\u00eancia",
        "REVISTA": "Interface (Botucatu.  Online)",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": " p: 00-00",
        "ISSN": "issn: 1807-5762",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, P. H. A.; MOTA, D. C. B.; PAIVA, F. S.; RONZANI, T. M.",
        "ID_ARTIGO": "2015-10",
        "TITULO": "Desatando a trama das redes assistenciais sobre drogas: uma revis\u00e3o narrativa da literatura",
        "REVISTA": "Ci\u00eancia e Sa\u00fade Coletiva (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": " p: 395-406",
        "ISSN": "issn: 1413-8123",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "BISPO, F. S.; COUTO, L. F. S.; LEO, M. B.",
        "ID_ARTIGO": "2015-11",
        "TITULO": "Perspectivas da dire\u00e7\u00e3o do tratamento em psican\u00e1lise para a cl\u00ednica-escola de uma faculdade de Psicologia",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Online)",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": " p: 395-417",
        "ISSN": "issn: 1678-9563",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "DEUSDEDIT J\u00daNIOR, M.",
        "ID_ARTIGO": "2015-12",
        "TITULO": "As dimens\u00f5es singular e coletiva em sa\u00fade e a integra\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de sa\u00fade mental e sa\u00fade do trabalhador: algumas iniciativas no SUS de Betim (MG)",
        "REVISTA": "Cadernos de Psicologia Social do Trabalho",
        "EDICAO": " v: 18",
        "PAGINA": " p: 77-91",
        "ISSN": "issn: 1981-0490",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "FRANCO, R. F.; STRALEN, C. J. V.",
        "ID_ARTIGO": "2015-13",
        "TITULO": "DESINSTITUCIONALIZA\u00c7\u00c3O PSIQUI\u00c1TRICA: DO CONFINAMENTO AO HABITAR NA CIDADE DE BELO HORIZONTE",
        "REVISTA": "Psicologia & Sociedade (Online)",
        "EDICAO": " v: 27",
        "PAGINA": " p: 312-321",
        "ISSN": "issn: 1807-0310",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "GONCALVES, B. D.; QUEIROZ, I. S.; SAADALLAH, M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2015-14",
        "TITULO": "Articulando redes, fortalecendo comunidades: interven\u00e7\u00e3o psicossocial e articula\u00e7\u00e3o entre universidade, comunidades e pol\u00edticas p\u00fablicas",
        "REVISTA": "Pesquisas e Pr\u00e1ticas Psicossociais",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": " p: 88-100",
        "ISSN": "issn: 1809-8908",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "FERNANDES, A. L.; JACQUES, T. C.; OLIVEIRA, D. A.; PEREIRA, G. B.",
        "ID_ARTIGO": "2015-15",
        "TITULO": "Gera\u00e7\u00e3o Z: peculiaridades geracionais na cidade de Itabira-MG",
        "REVISTA": "Revista Pensamento Contempor\u00e2neo em Administra\u00e7\u00e3o (UFF)",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": " p: 67-85",
        "ISSN": "issn: 1982-2596",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "LEITE, R. V.; MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2015-16",
        "TITULO": "Elabora\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia ontol\u00f3gica em Albert Schweitzer: an\u00e1lise fenomenol\u00f3gica de uma autobiografia",
        "REVISTA": "Memorandum (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": " p: 184-205",
        "ISSN": "issn: 1676-1669",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2015-17",
        "TITULO": "O objeto transicional de Winnicott na forma\u00e7\u00e3o do conceito de objeto a em Lacan",
        "REVISTA": "NATUREZA HUMANA (ONLINE)",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 15-31",
        "ISSN": "issn: 2175-2834",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2015-18",
        "TITULO": "Le cas Dick et la constitution du sujet",
        "REVISTA": "Oxymoron: revue psychanalytique et interdisciplinaire",
        "EDICAO": " v: 05",
        "PAGINA": " p: 1-12",
        "ISSN": "issn: 2107-691X",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; #N/D; SANTOS, J. L.",
        "ID_ARTIGO": "2015-19",
        "TITULO": "Novas pesquisas sobre o autismo",
        "REVISTA": "Revista Estilos da Cl\u00ednica",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": " p: 111",
        "ISSN": "issn: 1981-1624",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2015-20",
        "TITULO": "Os objetos e o tratamento da crian\u00e7a autista",
        "REVISTA": "Fractal: Revista de Psicologia",
        "EDICAO": " v: 27",
        "PAGINA": " p: 310-317",
        "ISSN": "issn: 1984-0292",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2015-21",
        "TITULO": "Primo Levi e o testemunho do trauma",
        "REVISTA": "Cadernos de Psicanalise",
        "EDICAO": " v: 31",
        "PAGINA": " p: 49-63",
        "ISSN": "issn: 0103-4251",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2015-22",
        "TITULO": "Ser m\u00e3e hoje, uma quest\u00e3o de g\u00eanero?",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 40",
        "PAGINA": " p: 35-45",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2015-23",
        "TITULO": "O testemunho do trauma: entre o sujeito, o Outro... e o objeto. ",
        "REVISTA": "Arquivos de Biblioteca",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 157-165",
        "ISSN": "issn: 1983-3318",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2015-24",
        "TITULO": "O intervalo e o infinito",
        "REVISTA": "Correio (Rio de Janeiro)",
        "EDICAO": " v: 77",
        "PAGINA": " p: 5-10",
        "ISSN": "issn: 1981-9986",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2015-25",
        "TITULO": "Imagem e significante: enlaces e desenlaces",
        "REVISTA": "CIEN digital",
        "EDICAO": " v: 18",
        "PAGINA": " p: 8-13",
        "ISSN": "issn: 2178-499X",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.; BARROS-BRISSET, F. O.",
        "ID_ARTIGO": "2015-26",
        "TITULO": "X, ou a mem\u00f3ria da inf\u00e2ncia: entrevista com Luc\u00edola Mac\u00eado",
        "REVISTA": "Correio (Rio de Janeiro)",
        "EDICAO": " v: 76",
        "PAGINA": " p: 93-96",
        "ISSN": "issn: 1981-9986",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "NASCIMENTO, E.; COUTINHO, A. C. A. M. ; ANDRADE, J. E. ; MENDONCA, L. M. M.",
        "ID_ARTIGO": "2015-27",
        "TITULO": "Adapta\u00e7\u00e3o transcultural da Workplace Deviance Scale (WDS) para o contexto brasileiro",
        "REVISTA": "Revista Psicologia: Organiza\u00e7\u00f5es e Trabalho",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": " p: 384-396",
        "ISSN": "issn: 1984-6657",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "NOGUEIRA, A. B.; MOTA, C. N. ; FERNANDES, P. B.; CANCADO, R. C. F.",
        "ID_ARTIGO": "2015-28",
        "TITULO": "E o gozo, serve para qu\u00ea? O Ap\u00f3logo de S\u00e3o Martinho e o Ju\u00edzo de Salom\u00e3o",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana Online",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 1",
        "ISSN": "issn: 2177-2673",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "NOGUEIRA, M. L. M. ; BATISTA, C. B.; SILVA, J. S.",
        "ID_ARTIGO": "2015-29",
        "TITULO": "TRANSTORNOS DO ESPECTRO DO AUTISMO: O QUE A PSICOLOGIA SOCIAL TEM A VER COM ISSO?",
        "REVISTA": "Cadernos de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Dist\u00farbios do Desenvolvimento (Online)",
        "EDICAO": " v: 15",
        "PAGINA": " p: 63",
        "ISSN": "issn: 1809-4139",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "RIBEIRO, G. C. ; GRILLO, C. F. C. ; FONSECA, D. ; FONSECA, M. A. A.; CARVALHO, M. B. ; #N/D; FERREIRA, R. A.",
        "ID_ARTIGO": "2015-30",
        "TITULO": "A rela\u00e7\u00e3o entre reconhecimento, trabalho e sa\u00fade sob o olhar da Psicodin\u00e2mica do Trabalho e da Cl\u00ednica da Atividade: debates em psicologia do trabalho",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 40",
        "PAGINA": " p: 179-190",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "SILVA, R. V. S.; DEUSDEDIT JUNIOR, M.; BATISTA, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2015-31",
        "TITULO": "A rela\u00e7\u00e3o entre reconhecimento, trabalho e sa\u00fade sob o olhar da Psicodin\u00e2mica do Trabalho e da Cl\u00ednica da Atividade: debates em psicologia do trabalho",
        "REVISTA": "Gerais: Revista Interinstitucional de Psicologia",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: 415-427",
        "ISSN": "issn: 1983-8220",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "SILVEIRA, A. R.; MATOS, F. V.; SAMPAIO, C. A.; SILVA, L. M. P.",
        "ID_ARTIGO": "2015-32",
        "TITULO": "Perfil dos usu\u00e1rios do centro de aten\u00e7\u00e3o psicossocial \u00e1lcool e outras drogas de Montes Claros, Minas Gerais, Brasil",
        "REVISTA": "Revista Unimontes Cient\u00edfica",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 28-38",
        "ISSN": "issn: 2236-5257",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "SOUZA, A. L. R.; BORGES, L. O.",
        "ID_ARTIGO": "2015-33",
        "TITULO": "ORGANIZATIONAL COMMITMENT : An Analysis from the Psychosociological Perspective",
        "REVISTA": "Business Management Review (BMR)",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": " p: 96-105",
        "ISSN": "issn: 2047-0398",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "VIOLA, D. T. D.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2015-34",
        "TITULO": "O problema do saber na adolesc\u00eancia e o real da puberdade",
        "REVISTA": "PSICOLOGIA USP (IMPRESSO)",
        "EDICAO": " v: 26",
        "PAGINA": " p: 62-70",
        "ISSN": "issn: 0103-6564",
        "ANO": 2015
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2016-1",
        "TITULO": "A antifilosofia do pensamento chin\u00eas em Lacan ISSN 1983-6007",
        "REVISTA": "CliniCAPS",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: digital",
        "ISSN": "issn: 1983-6007",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2016-2",
        "TITULO": "Lacan com Fran\u00e7ois Cheng ISSN: 2526-2637",
        "REVISTA": "Derivas Anal\u00edticas",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 1",
        "ISSN": "issn: 2526-2637",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "BATISTA, C. B.; CARMONA, D. S.",
        "ID_ARTIGO": "2016-3",
        "TITULO": "CEN\u00c1RIOS DE APRENDIZAGEM E NO\u00c7\u00d5ES DE SA\u00daDE: A PERCEP\u00c7\u00c3O DOS ESTUDANTES DE PSICOLOGIA SOBRE SUA FORMA\u00c7\u00c3O",
        "REVISTA": "Psicologia em Revista (Online)",
        "EDICAO": " v: 22",
        "PAGINA": " p: 46-68",
        "ISSN": "issn: 1678-9563",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; CIRINO, S. D.",
        "ID_ARTIGO": "2016-4",
        "TITULO": "Funcionalismo e pragmatismo na teoria de Carl Rogers: apontamentos hist\u00f3ricos",
        "REVISTA": "Revista da Abordagem Gest\u00e1ltica (Online)",
        "EDICAO": " v: XXII",
        "PAGINA": " p: 12-20",
        "ISSN": "issn: 1984-3542",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; CIRINO, S. D.",
        "ID_ARTIGO": "2016-5",
        "TITULO": "Reflex\u00f5es sobre a consci\u00eancia na fenomenologia e na abordagem centrada na pessoa",
        "REVISTA": "Gerais: Revista Interinstitucional de Psicologia",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": " p: 241-258",
        "ISSN": "issn: 1983-8220",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; GIANORDOLI-NASCIMENTO, I. F.; MAHFOUD, M.",
        "ID_ARTIGO": "2016-6",
        "TITULO": "An\u00e1lise psicol\u00f3gica e fenomenol\u00f3gica social do romance 'O quinze', de Rachel de Queiroz",
        "REVISTA": "Revista do NUFEN",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: 51-64",
        "ISSN": "issn: 2175-2591",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; FELIX, L. M.; MONTEIRO, P. S.",
        "ID_ARTIGO": "2016-7",
        "TITULO": "Di\u00e1logo entre os m\u00e9todos educacionais de Paulo Freire e Carl Rogers",
        "REVISTA": "Perspectivas em Psicologia",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": " p: 110-126",
        "ISSN": "issn: 2237-6917",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; CIRINO, S. D.; MOREIRA, J. O.; VIEIRA, E. M.",
        "ID_ARTIGO": "2016-8",
        "TITULO": "Influ\u00eancias da Psican\u00e1lise neofreudiana na psicoterapia de Carl Rogers",
        "REVISTA": "Contextos Cl\u00ednicos",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": " p: 279-289",
        "ISSN": "issn: 1983-3482",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2016-9",
        "TITULO": "Cr\u00edtica, pol\u00edtica e psicologia social: A mudan\u00e7a social e o lugar da a\u00e7\u00e3o intelectual na luta pol\u00edtica",
        "REVISTA": "Estudos de Psicologia (Natal. Online)",
        "EDICAO": " v: 21",
        "PAGINA": " p: 216-227",
        "ISSN": "issn: 1678-4669",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, P. H. A.; PAIVA, F. S.",
        "ID_ARTIGO": "2016-10",
        "TITULO": "A forma\u00e7\u00e3o profissional para o trabalho na \u00e1rea de \u00e1lcool e outras drogas: reflex\u00f5es a partir do Programa de Educa\u00e7\u00e3o pelo Trabalho para a Sa\u00fade",
        "REVISTA": "Pesquisas e Pr\u00e1ticas Psicossociais",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 539-551",
        "ISSN": "issn: 1809-8908",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, P. H. A.; PAIVA, F. S.",
        "ID_ARTIGO": "2016-11",
        "TITULO": "Revis\u00e3o da literatura sobre as concep\u00e7\u00f5es dos profissionais de sa\u00fade sobre o uso de drogas no Brasil: modelo biom\u00e9dico, naturaliza\u00e7\u00f5es e moralismos",
        "REVISTA": "Physis. Revista de Sa\u00fade Coletiva (UERJ. Impresso)",
        "EDICAO": " v: 26",
        "PAGINA": " p: 1109-1031",
        "ISSN": "issn: 1809-4481",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.",
        "ID_ARTIGO": "2016-12",
        "TITULO": "A Funda\u00e7\u00e3o do JEAB e o Isolamento Hist\u00f3rico da An\u00e1lise do Comportamento",
        "REVISTA": "PSICOLOGIA: TEORIA E PESQUISA (BRAS\u00cdLIA.  ONLINE)",
        "EDICAO": " v: 32",
        "PAGINA": " p: 1-9",
        "ISSN": "issn: 1806-3446",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "DEUSDEDIT J\u00daNIOR, M.; FAGUNDES, E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2016-13",
        "TITULO": "Matriciamento em sa\u00fade mental na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade: o papel do psic\u00f3logo no desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de matriciamento na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de sa\u00fade envolvendo servi\u00e7os de sa\u00fade mental",
        "REVISTA": "Pretextos",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": " p: 35-55",
        "ISSN": "issn: 2448-0738",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "COUTO, L. D.; FARIA, M. W.; GENEROSO, C. M.; NOGUEIRA, C.",
        "ID_ARTIGO": "2016-14",
        "TITULO": "Adolesc\u00eancia e drogas: um encontro marcado",
        "REVISTA": "Curinga (Belo Horizonte)",
        "EDICAO": " v: 42",
        "PAGINA": " p: 171",
        "ISSN": "issn: 1676-2495",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.",
        "ID_ARTIGO": "2016-15",
        "TITULO": "Toxicomania e adi\u00e7\u00e3o em um caso de adolescente",
        "REVISTA": "Pharmakon Digital",
        "EDICAO": " v: 01",
        "PAGINA": " p: 08-10",
        "ISSN": "issn: 2525-6122",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "BORGES, L. O.; HELENO, C. T.",
        "ID_ARTIGO": "2016-16",
        "TITULO": "CURSOS DE GEST\u00c3O DE RECURSOS HUMANOS: UMA AN\u00c1LISE DOCUMENTAL",
        "REVISTA": "Psicologia & Sociedade (Online)",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": " p: 396-406",
        "ISSN": "issn: 1807-0310",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "GENEROSO, C. M.; LAGUARDIA, N.",
        "ID_ARTIGO": "2016-17",
        "TITULO": "Imposs\u00edvel me separar do celular: o uso adicto das tecnologias digitais",
        "REVISTA": "CIEN Digital",
        "EDICAO": " v: 20",
        "PAGINA": " p: 11-11",
        "ISSN": "issn: 2178-499X",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "LEITE, R. V.",
        "ID_ARTIGO": "2016-18",
        "TITULO": "Belezas e mem\u00f3rias do Sub\u00farbio Ferrovi\u00e1rio de Salvador: redescobrindo a periferia com o Acervo da Laje (Resenha)",
        "REVISTA": "Geograficidade",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": " p: 81-85",
        "ISSN": "issn: 2238-0205",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "LIMA, N. L.; VIOLA, D. T. D. ; NOBRE, M. R.; BERNI, J. T.; LISITA, H. G.; KELLES, N. F.; TEIXEIRA, L. H. C.",
        "ID_ARTIGO": "2016-19",
        "TITULO": "Adolesc\u00eancia e saber no contexto das tecnologias digitais: h\u00e1 transmiss\u00e3o poss\u00edvel?",
        "REVISTA": "aSEPHallus (Online)",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 44",
        "ISSN": " issn: 1809-709X",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2016-20",
        "TITULO": "Ang\u00fastia e constitui\u00e7\u00e3o subjetiva: do objeto n\u00e3o significantiz\u00e1vel ao significante",
        "REVISTA": "Revista Subjetividades",
        "EDICAO": " v: 16",
        "PAGINA": " p: 60-70",
        "ISSN": " issn: 2359-0769",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2016-21",
        "TITULO": "Notas sobre identidade de g\u00eanero e sexua\u00e7\u00e3o",
        "REVISTA": "Op\u00e7\u00e3o Lacaniana Online",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": " p: 1-15",
        "ISSN": " issn: 2177-2673",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2016-22",
        "TITULO": "A biopol\u00edtica e as novas segrega\u00e7\u00f5es",
        "REVISTA": "ARTEIRA: REVISTA DE PSICAN\u00c1LISE",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: 117-123",
        "ISSN": " issn: 1983-6759",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "MACEDO, L. F.",
        "ID_ARTIGO": "2016-23",
        "TITULO": "Jovens.com: a experi\u00eanvia de desenraizamento",
        "REVISTA": "CURINGA (BELO HORIZONTE)",
        "EDICAO": " v: 42",
        "PAGINA": " p: 55-64",
        "ISSN": " issn: 1676-2495",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "MACHADO, F. V.; BARNART, F.; MATTOS, R.",
        "ID_ARTIGO": "2016-24",
        "TITULO": "\u00caba! Viado na pista! Nuances: 24 anos nas ruas - G\u00eanero, sexualidades, sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica e cultura LGBTT",
        "REVISTA": "Revista da Extens\u00e3o",
        "EDICAO": " v: 12",
        "PAGINA": " p: 14-22",
        "ISSN": " issn: 2238-0167",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "MASSARA, I. H. M.",
        "ID_ARTIGO": "2016-25",
        "TITULO": "Revista Dobras",
        "REVISTA": "Revista Dobras",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 273-277",
        "ISSN": " issn: 2358-0003",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "NOGUEIRA, M. L. M. ; BATISTA, C. B.",
        "ID_ARTIGO": "2016-26",
        "TITULO": "'EDUCADORES SOCIAIS: O RECONHECIMENTO COTIDIANO E A ORGANIZA\u00c7\u00c3O DE TRABALHO",
        "REVISTA": "Educacao e Realidade",
        "EDICAO": " v: 41",
        "PAGINA": " p: 12-35",
        "ISSN": " issn: 2175-6236",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "PIMENTA, P.; SANTIAGO, J. ; SANTIAGO, A. L.",
        "ID_ARTIGO": "2016-27",
        "TITULO": "Harmfulness of the autistic object to its indispensability for autism clinically in psychoanalysis",
        "REVISTA": "\u00c1gora ( PPGTP/UFRJ)",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": " p: 339-356",
        "ISSN": " issn: 1809-4414",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "QUEIROZ, I. S.; FERREIRA, N. L. G. P.",
        "ID_ARTIGO": "2016-28",
        "TITULO": "An\u00e1lise da Capacita\u00e7\u00e3o ?Caminhos do Cuidado?: potenciais e desafios da forma\u00e7\u00e3o de agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade e auxiliares e t\u00e9cnicos de enfermagem no campo de \u00e1lcool e outras drogas",
        "REVISTA": "PERCURSO ACAD\u00caMICO",
        "EDICAO": " v: 06",
        "PAGINA": " p: 9488",
        "ISSN": " issn: 2236-0603",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "SANTOS, G. A.; FONSECA, M. V.; TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2016-29",
        "TITULO": "LAICIDADE DA EDUCA\u00c7\u00c3O EM QUEST\u00c3O: ENCONTROS DE ENSINO RELIGIOSO NAS CIDADES DE OURO PRETO E MARIANA",
        "REVISTA": "Horizontes (EDUSF)",
        "EDICAO": " v: 34",
        "PAGINA": " p: 69-80",
        "ISSN": " issn: 0103-7706",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "SANTOS, G. A.; FONSECA, M. V.; TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2016-30",
        "TITULO": "A INVISIBILIDADE DE CREN\u00c7AS N\u00c3O CRIST\u00c3S NA FORMA\u00c7\u00c3O DE PROFESSORES DE ENSINO RELIGIOSO EM OURO PRETO E MARIANA",
        "REVISTA": "Escritas",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: 23-41",
        "ISSN": " issn: 2238-7188",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "SANTOS, G. A.; QUEIROZ, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2016-31",
        "TITULO": "Interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica compuls\u00f3ria de usu\u00e1rios abusivos de drogas: uma fal\u00eancia ao SUS e um desuso da pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos",
        "REVISTA": "Gerais: Revista de Sa\u00fade P\u00fablica do SUS/MG",
        "EDICAO": " v: 4",
        "PAGINA": " p: 59-69",
        "ISSN": " issn: 2318-2598",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "SANTOS, M. T.; FLORES-MENDOZA, C. E.",
        "ID_ARTIGO": "2016-32",
        "TITULO": "Development of a cognitive training program for the elderly",
        "REVISTA": "Revista Brasileira de Geriatria e Gerontologia",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": " p: 769-785",
        "ISSN": " issn: 1981-2256",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "VASCONCELOS, M. P. N. ; BATISTA, C. B.; VECCHIA, M. D.; SILVA, V. A. C.; LOPES, F. M.",
        "ID_ARTIGO": "2016-33",
        "TITULO": "Curso de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial em \u00c1lcool e Outras Drogas: considera\u00e7\u00f5es acerca das metodologias ativas no processo de ensino-aprendizagem",
        "REVISTA": "PESQUISAS E PR\u00c1TICAS PSICOSSOCIAIS",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 702-715",
        "ISSN": " issn: 1809-8908",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "VECCHIA, M. D.; BATISTA, C. B.; PAIVA, F. S.; #N/D",
        "ID_ARTIGO": "2016-34",
        "TITULO": "Editorial: Processos Formativos para a Atua\u00e7\u00e3o nas Pol\u00edticas sobre \u00c1lcool e Outras Drogas: Desafios Te\u00f3ricos e Inova\u00e7\u00f5es Metodol\u00f3gicas. Pesquisas e Pr\u00e1ticas Psicossociais",
        "REVISTA": "PESQUISAS E PR\u00c1TICAS PSICOSSOCIAIS",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 534-538-538",
        "ISSN": " issn: 1809-8908",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "VIEIRA, C. E. C.; ALVES, M. A. ; SILVA, K. F. A. ; SILVA, C. A. ; MARTINS, M. O.",
        "ID_ARTIGO": "2016-35",
        "TITULO": "Impactos psicossociais do desemprego sobre a sa\u00fade mental e subjetividade de trabalhadores de Arcos/MG (Resumo)",
        "REVISTA": "PERCURSO ACAD\u00caMICO",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": " p: 1-4",
        "ISSN": " issn: 2236-0603",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "VIOLA, D. T. D.",
        "ID_ARTIGO": "2016-36",
        "TITULO": "O saber \u00e0 flor da pele: notas sobre a adolesc\u00eancia",
        "REVISTA": "Revista Derivas Anal\u00edticas",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": "p: s.p",
        "ISSN": "issn: 2526-2637",
        "ANO": 2016
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2017-1",
        "TITULO": "Breves considera\u00e7\u00f5es sobre semblantes, viol\u00eancia e pol\u00edtica - ISSN 1809 - 709 X",
        "REVISTA": "ASEPHALLUS (ONLINE)",
        "EDICAO": " v: XII",
        "PAGINA": " p: 123-134",
        "ISSN": "issn: 1809-709X",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.",
        "ID_ARTIGO": "2017-2",
        "TITULO": "Da poesia dita que adormece e da escrita po\u00e9tica chinesa que desperta - ISSN 0101-4838",
        "REVISTA": "TEMPO PSICANAL\u00cdTICO",
        "EDICAO": " v: V49-2",
        "PAGINA": " p: 9-29",
        "ISSN": "issn: 0101-4838",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "ANDRADE, C. S.; DUNKER, C.",
        "ID_ARTIGO": "2017-3",
        "TITULO": "O ultim\u00edssimo mandarim - ISSN 2447-2663",
        "REVISTA": "LACUNA - uma revista de Psican\u00e1lise",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 11",
        "ISSN": "issn: 2447-2663",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "BATISTA, C. B.; MACHADO, R.; MACIEL, F.; MORAIS, M. C. N.; PAULA, P. P.",
        "ID_ARTIGO": "2017-4",
        "TITULO": "TRABALHO DO N\u00daCLEO DE APOIO \u00c0 SA\u00daDE DA FAM\u00cdLIA EM UM MUNIC\u00cdPIO DE MINAS GERAIS",
        "REVISTA": "GERAIS: REVISTA INTERINSTITUCIONAL DE PSICOLOGIA",
        "EDICAO": " v: 10",
        "PAGINA": " p: 264-274",
        "ISSN": "issn: 1983-8220",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "BISPO, F. S.; CANUTO, L. G. G.; MARTINS, A. S.; PINHEIRO, M. C. M.; PINTO, T. S.; SOUZA, M. F. G.",
        "ID_ARTIGO": "2017-5",
        "TITULO": "O que \u00e9 um pai? A fun\u00e7\u00e3o paterna nos momentos iniciais do ensino de Lacan",
        "REVISTA": "PSICOLOGIA REVISTA",
        "EDICAO": " v: 26",
        "PAGINA": " p: 81-108",
        "ISSN": "issn: 1413-4063",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "CARPES, C. O.; CASTELO BRANCO, P. C.",
        "ID_ARTIGO": "2017-6",
        "TITULO": "Produ\u00e7\u00e3o gest\u00e1ltica nas bases de dados SciELO e PePSIC: revis\u00e3o sistem\u00e1tica",
        "REVISTA": "IGT na rede",
        "EDICAO": " v: 14",
        "PAGINA": " p: 72-86",
        "ISSN": "issn: 1807-2526",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; CIRINO, S. D.",
        "ID_ARTIGO": "2017-7",
        "TITULO": "Fenomenologia nas obras de Carl Rogers: apontamentos para o cen\u00e1rio brasileiro",
        "REVISTA": "Revista de Psicologia da UFC",
        "EDICAO": " v: 8",
        "PAGINA": " p: 44-52",
        "ISSN": "issn: 2179-1740",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; CIRINO, S. D.",
        "ID_ARTIGO": "2017-8",
        "TITULO": "Circula\u00e7\u00e3o de artigos brasileiros sobre Carl Rogers: ascens\u00e3o, renascimento ou decl\u00ednio?",
        "REVISTA": "SUBJETIVIDADES",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 1-11",
        "ISSN": "issn: 2359-0777",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; CIRINO, S. D.",
        "ID_ARTIGO": "2017-9",
        "TITULO": "Hist\u00f3ria da Psicologia em Contexto: teoria, conceitos e implica\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas",
        "REVISTA": "Revista Sul Americana de Psicologia",
        "EDICAO": " v: 5",
        "PAGINA": " p: 172-194",
        "ISSN": "issn: 2318-650x",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; FARIAS, H. B.; LEITE, L. S.",
        "ID_ARTIGO": "2017-10",
        "TITULO": "Influ\u00eancias humanistas na produ\u00e7\u00e3o de conhecimento psicol\u00f3gico da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica ? Campinas",
        "REVISTA": "REVISTA DO NUFEN",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": " p: 1-15",
        "ISSN": "issn: 2175-2591",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "AMARAL, B. R.; CASTELO BRANCO, P. C.; MATOS, G. N.; SAMPAIO, A. G. S.",
        "ID_ARTIGO": "2017-11",
        "TITULO": "FORMA\u00c7\u00c3O DO PSIC\u00d3LOGO HUMANISTA: REVIS\u00c3O SISTEM\u00c1TICA",
        "REVISTA": "PERSPERCTIVAS EM PSICOLOGIA",
        "EDICAO": " v: 21",
        "PAGINA": " p: 73-92",
        "ISSN": "issn: 2237-6917",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "CASTELO BRANCO, P. C.; SILVA, L. X. B.",
        "ID_ARTIGO": "2017-12",
        "TITULO": "Psicologia Humanista de Abraham Maslow: recep\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o no Brasil",
        "REVISTA": "REVISTA DA ABORDAGEM GEST\u00c1LTICA (ONLINE)",
        "EDICAO": " v: XXIII",
        "PAGINA": " p: 189-199",
        "ISSN": "issn: 1984-3542",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2017-13",
        "TITULO": "ARTIMANHAS DA HEGEMONIA: OBST\u00c1CULOS \u00c0 RADICALIZA\u00c7\u00c3O DA DEMOCRACIA NO BRASIL",
        "REVISTA": "PSICOLOGIA E SOCIEDADE (IMPRESSO)",
        "EDICAO": " v: 29",
        "PAGINA": " p: e152680",
        "ISSN": "issn: 0102-7182",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "COSTA, F. A.; PRADO, M. A. M.",
        "ID_ARTIGO": "2017-14",
        "TITULO": "Collective actions and political behavior: scientific production of Brazilian Social Psychology (1986-2011)",
        "REVISTA": "ATHENEA DIGITAL",
        "EDICAO": " v: 17",
        "PAGINA": " p: 205",
        "ISSN": "issn: 1578-8946",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "LUCERO, A.; VORCARO, A. M. R.",
        "ID_ARTIGO": "2017-15",
        "TITULO": "Lacan leitor de Melanie Klein: o caso Dick em quest\u00e3o",
        "REVISTA": "Psicologia: Teoria e Pesquisa (UnB.  Impresso)",
        "EDICAO": " v: 33",
        "PAGINA": " p: 1-8",
        "ISSN": "issn: 0102-3772",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "BARNART, F.; MACHADO, F. V.",
        "ID_ARTIGO": "2017-16",
        "TITULO": "Transvestitismus und Transsexualit\u00e4t in Brasilien: Gewalt und Politisierung",
        "REVISTA": "BRASILICUM",
        "EDICAO": " v: 245",
        "PAGINA": " p: 28",
        "ISSN": "issn: 2199-7594",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "ALVES, M. G. D.; JARDIM, O. M.; QUEIROZ, I. S.",
        "ID_ARTIGO": "2017-17",
        "TITULO": "'Escuta no p\u00e1tio': cuidado e v\u00ednculo como pr\u00e1ticas de redu\u00e7\u00e3o de danos",
        "REVISTA": "Pesquisas e Pr\u00e1ticas Psicossociais",
        "EDICAO": " v: 11",
        "PAGINA": " p: 650-668",
        "ISSN": "issn: 1809-8908",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "GOLINO, H. F.; SANTOS, M. T.",
        "ID_ARTIGO": "2017-18",
        "TITULO": "Treinos de mem\u00f3ria para idosos: uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica dos estudos brasileiros",
        "REVISTA": "Revista E-Psi",
        "EDICAO": " v: 1",
        "PAGINA": " p: 31-55",
        "ISSN": "issn: 2182-7591",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "ALMEIDA, A. P. S.; PRATES, T. E. C.; RABELO, M. O.; SAMPAIO, C. A.; SILVEIRA, A. R.; SILVEIRA, J. A.; SOUZA, C. L.",
        "ID_ARTIGO": "2017-19",
        "TITULO": "Recovery e experi\u00eancia brasileira na aten\u00e7\u00e3o psicossocial: dial\u00f3gos e aproxima\u00e7\u00f5es",
        "REVISTA": "CADERNOS BRASILEIROS DE SA\u00daDE MENTAL",
        "EDICAO": " v: 9",
        "PAGINA": " p: 17-30",
        "ISSN": "issn: 1984-2147",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "CRUZ, R. N.; STRAPASSON, B. A.; ZUGE, P. R.",
        "ID_ARTIGO": "2017-20",
        "TITULO": "O Isolamento da An\u00e1lise do Comportamento no Brasil: uma estudo b\u00edbliom\u00e9tric\u00f3",
        "REVISTA": "REVISTA BRASILEIRA DE TERAPIA COMPORTAMENTAL E COGNITIVA (ONLINE)",
        "EDICAO": " v: 19",
        "PAGINA": " p: 94-114",
        "ISSN": "issn: 1982-3541",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "TORRES, M. A.",
        "ID_ARTIGO": "2017-21",
        "TITULO": "Pesquisa com Travestis e Transexuais; ou daquilo que aprendo com estas pessoas ....",
        "REVISTA": "TOM CADERNO DE ENSAIOS",
        "EDICAO": " v: 3",
        "PAGINA": " p: 120-129",
        "ISSN": "issn: 2448-136X",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "LIBREROS, M. F. R.; VELEZ, J. R.; VIEIRA, C. E. C.",
        "ID_ARTIGO": "2017-22",
        "TITULO": "Riesgos psicosociales en el \u00e1mbito laboral: estudio de un caso cl\u00ednico en una instituci\u00f3n privada de ensino superior",
        "REVISTA": "PRETEXTOS",
        "EDICAO": " v: 2",
        "PAGINA": " p: 361-371",
        "ISSN": "issn: 2448-0738",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "VIOLA, D. T. D.",
        "ID_ARTIGO": "2017-23",
        "TITULO": "Vygotsky com Lacan: considera\u00e7\u00f5es sobre a forma\u00e7\u00e3o dos conceitos na adolesc\u00eancia",
        "REVISTA": "Psicologia-Universidade de SP-USP (Impresso)",
        "EDICAO": " v: 28",
        "PAGINA": " p: 432-440",
        "ISSN": "issn: 1678-5177",
        "ANO": 2017
    },
    {
        "AUTORES": "VIOLA, D. T. D.",
        "ID_ARTIGO": "2017-24",
        "TITULO": "Freud e o real da puberdade: uma leitura do caso Emma",
        "REVISTA": "ANALYTICA: REVISTA DE PSICAN\u00c1LISE",
        "EDICAO": " v: 6",
        "PAGINA": " p: 94-112",
        "ISSN": "issn: 2316-5197",
        "ANO": 2017
    }
]